{"results":[{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/umbrellaFR.png","h":"La d\u00e9mence, y compris la maladie d\u2019Alzheimer, au Canada","c":"db","d":"La d\u00e9mence est la perte de fonction mentale qui nuit aux activit\u00e9s quotidiennes. Elle est caus\u00e9e par la perte de cellules du cerveau ou la rupture d\u2019importantes connexions nerveuses. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est appel\u00e9 \u00ab neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence \u00bb. La maladie d\u2019Alzheimer est la cause la plus courante de d\u00e9mence. La d\u00e9mence vasculaire, la d\u00e9mence fronto-temporale et la d\u00e9mence \u00e0 corps de Lewy sont d\u2019autres formes r\u00e9pandues...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/dementia-alzheimers-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/biker1.png","h":"V\u00e9lo au boulot","c":"db","d":"Le 19 mai 2017 est la journ\u00e9e nationale du v\u00e9lo au boulot! Partout en Am\u00e9rique du nord, les mois de mai et juin sont les mois du v\u00e9lo au boulot. Chaque ann\u00e9e, au printemps, des villes canadiennes organisent un jour ou une semaine du v\u00e9lo au boulot. Pour tous les amateurs de v\u00e9lo qui br\u00fblent d\u2019impatience d\u00e8s les premiers signes du printemps, nous voulons vous parler de BikeMaps.org pour planifier votre parcours et \u00e9viter la circulation afin de garantir votre s\u00e9curit\u00e9 et am\u00e9liorer votre sant\u00e9...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/bike-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/trends.png","h":"Un cadre d\u2019indicateur : C\u2019est quoi au juste?","c":"db","d":"Un cadre d\u2019indicateurs constitue un moyen d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des donn\u00e9es facilement assimilables. Si vous avez l\u2019habitude de consulter des donn\u00e9es scientifiques, vous savez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 ce qu\u2019est un cadre d\u2019indicateurs. Pour ceux qui ne savent pas ce que c\u2019est, voici une br\u00e8ve description. Un indicateur est un \u00e9l\u00e9ment de donn\u00e9e \u2013 un instantan\u00e9 de l\u2019\u00e9tat, du niveau ou de la mesure d\u2019une chose. Un cadre se rapporte \u00e0 la structure \u00ab d\u2019un syst\u00e8me, d\u2019un concept...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/indicator-framework-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/inhaler.png","h":"L\u2019asthme au Canada","c":"db","d":"L\u2019asthme est l\u2019une des maladies respiratoires chroniques les plus courantes au Canada. Cette maladie atteint les Canadiens de tous les \u00e2ges, mais les plus jeunes sont touch\u00e9s de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de l\u2019asthme comprennent la toux, l\u2019essoufflement, l\u2019oppression thoracique et une respiration sifflante. Il n\u2019existe pas actuellement de rem\u00e8de \u00e0 l\u2019asthme, mais il est possible de bien ma\u00eetriser cette maladie en adoptant un mode de vie sain, en \u00e9vitant les allerg\u00e8nes et les autres \u00e9l\u00e9ments d\u00e9clencheurs...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/asthma-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/road.png","h":"L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les adultes canadiens \u2013 plus qu\u2019une question de poids","c":"db","d":"L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 atteint des proportions \u00e9pid\u00e9miques partout dans le monde, tant chez les enfants que chez les adultes. Bien que l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les adultes ait \u00e9t\u00e9 relativement stable depuis 2004, le pourcentage d\u2019adultes qui sont ob\u00e8ses actuellement est deux fois plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019en 1978-1979 (il est pass\u00e9 de 13,8 % \u00e0 28,2 %). Cela est pr\u00e9occupant, si l\u2019on consid\u00e8re que l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 est un facteur de risque connu pour des maladies chroniques comme le diab\u00e8te ou l\u2019hypertension...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/adult-obesity-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/question_mark.png","h":"Quel est l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des Canadiens?","c":"db","d":"\u00catre en bonne sant\u00e9 prend un sens diff\u00e9rent selon les personnes. Cependant, la plupart d\u2019entre nous serons d\u2019accord pour dire qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00e9tat de bien-\u00eatre mental et physique. Plusieurs facteurs influencent notre sant\u00e9, tel que nos g\u00e8nes, nos habitudes de vie et notre environnement, pour n\u2019en nommer que quelques-uns. La sant\u00e9 est un \u00e9tat de bien-\u00eatre et une condition indispensable \u00e0 notre vie quotidienne. Donc, quel est l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des Canadiens? Pour le savoir...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/healthy-canadians-interactive-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/ribbon.png","h":"Journ\u00e9e mondiale du syndrome de Down \u2013 le 21 mars","c":"db","d":"Le syndrome de Down, ou la trisomie 21, est une anomalie chromosomique qui constitue l\u2019une des d\u00e9ficiences cong\u00e9nitale les plus r\u00e9pandues dans le monde. <a href=\"http://publications.gc.ca/collections/collection_2014/aspc-phac/HP35-40-2013-fra.pdf\">La plupart des diagnostics</a> sont \u00e9tablis au cours de la grossesse ou dans la premi\u00e8re ann\u00e9e suivant la naissance. Les enfants atteints du syndrome de Down pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques physiques bien d\u00e9finies. Ils accusent souvent un retard intellectuel et sont plus \u00e0 risque d\u2019avoir plusieurs probl\u00e8mes de sant\u00e9...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/down-syndrome-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/boygirl.png","h":"Un regard canadien sur le lien entre la maltraitance envers les enfants et le diab\u00e8te","c":"db","d":"M\u00eame une fois termin\u00e9e, les s\u00e9quelles de la maltraitance chez les enfants peuvent se manifester sur leurs corps pendant des ann\u00e9es. R\u00e9duire la maltraitance envers les enfants ne permet pas seulement de r\u00e9duire la douleur, les blessures et la souffrance imm\u00e9diates qu\u2019ils endurent, mais permet \u00e9galement d\u2019am\u00e9liorer leur sant\u00e9 physique \u00e0 long terme, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/cm-diabetes-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/magnify1.png","h":"Le cancer au Canada","c":"db","d":"Le cancer est une maladie qui survient lorsque des cellules anormales se d\u00e9veloppent et se divisent de fa\u00e7on incontr\u00f4lable, ce qui entra\u00eene la formation de masses (bosses) ou de tumeurs pouvant envahir les tissus environnants ou se propager \u00e0 d\u2019autres parties du corps. L'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC) observe les tendances nationales sur le cancer \u00e0 l\u2019aide des donn\u00e9es du Registre canadien du cancer (RCC). L'ASPC travaille...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/cancer-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/people2.png","h":"La sant\u00e9 mentale positive au Canada","c":"db","d":"La sant\u00e9 mentale positive est la capacit\u00e9 de ressentir, de penser et d\u2019agir de mani\u00e8re \u00e0 mieux jouir de la vie et \u00e0 mieux faire face aux d\u00e9fis. Il s\u2019agit d\u2019un sentiment positif de bien-\u00eatre \u00e9motionnel et spirituel, qui respecte l\u2019importance de la culture, de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la justice sociale, des interactions avec les autres et de la dignit\u00e9 personnelle. Pr\u00e8s du deux tiers (65 %) des Canadiens, \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus, qualifient leur propre sant\u00e9 mentale...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/pmh-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/workout.png","h":"Activit\u00e9 physique, comportement s\u00e9dentaire et sommeil (APCSS) : Une nouvelle fa\u00e7on de suivre les activit\u00e9s saines au quotidien","c":"db","d":"Nos vies se d\u00e9roulent suivant un cycle de 24 heures, qui se compose habituellement de p\u00e9riodes d\u2019activit\u00e9 physique, de comportement s\u00e9dentaire (temps pass\u00e9 assis et devant un \u00e9cran, entre autres) et de sommeil. C\u2019est pourquoi l\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC) en est venue \u00e0 la conclusion qu\u2019elle devait moderniser sa fa\u00e7on de...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/pass-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/top5.png","h":"Commotions c\u00e9r\u00e9brales et traumatismes cr\u00e2niens chez les enfants et les jeunes canadiens","c":"db","d":"Cet outil \u00e0 code source ouvert donne un aper\u00e7u des statistiques sur les traumatismes cr\u00e2niens. Il d\u00e9crit les activit\u00e9s sportives et r\u00e9cr\u00e9atives les plus fr\u00e9quemment associ\u00e9es aux commotions c\u00e9r\u00e9brales et autres traumatismes cr\u00e2niens chez les enfants et les jeunes canadiens, \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 19 ans (2012-2014). Certaines activit\u00e9s sportives et r\u00e9cr\u00e9atives entra\u00eenent plus fr\u00e9quemment...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/head-injury-interactive-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/blood.png","h":"Le diab\u00e8te au Canada","c":"db","d":"Le diab\u00e8te est une maladie chronique courante qui affecte des Canadiens de tous \u00e2ges. Le diab\u00e8te appara\u00eet lorsque le corps ne peut plus produire ou est incapable de bien utiliser l\u2019insuline, l\u2019hormone qui contr\u00f4le le taux de sucre dans le sang. Il existe trois principaux types de diab\u00e8te : le type 1, le type 2 et le diab\u00e8te de grossesse. S\u2019il n\u2019est pas contr\u00f4l\u00e9, le diab\u00e8te entra\u00eene une \u00e9l\u00e9vation du taux de sucre dans le sang, laquelle peut mener \u00e0 de graves complications...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/diabetes-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/childhand.png","h":"Mois de la sensibilisation au cancer chez l'enfant","c":"db","d":"Cancer chez les jeunes au Canada (CCJC) est un programme national de surveillance qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 2009 pour effectuer un suivi de la maladie aupr\u00e8s des enfants atteints du cancer au Canada. Le programme recueille des donn\u00e9es sur 97 % des enfants \u00e2g\u00e9s de 14 ans et moins qui ont re\u00e7u un diagnostic de cancer au pays (Mitra D. et coll., 2015). Pour en savoir davantage, consultez le <a href=\"http://www.phac-aspc.gc.ca/cd-mc/cancer/cancer_enfants-childhood_cancer-fra.php\">le site du programme</a>...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/childhood-cancer-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/ribbonyellow.png","h":"Journ\u00e9e mondiale de la pr\u00e9vention du suicide","c":"db","d":"Le suicide est un enjeu de sant\u00e9 publique important. La d\u00e9tresse et le traumatisme qu\u2019il cause entra\u00eenent des co\u00fbts de longue dur\u00e9e pour la soci\u00e9t\u00e9 et des effets d\u00e9vastateurs sur les familles, les amis et les collectivit\u00e9s. Le suicide est un probl\u00e8me complexe qui met en cause des facteurs biologiques, psychologiques, sociaux et spirituels; mais on peut toutefois le pr\u00e9venir par la sensibilisation, le soutien et la compassion. Si vous ou une autre...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/suicide-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/mapleleaf.png","h":"Les naissances dans les h\u00f4pitaux au Canada","c":"db","d":"M\u00eame si certaines naissances ont lieu dans les maisons et dans les centres de naissance, la plupart des naissances au Canada ont encore lieu dans les h\u00f4pitaux. Voici des r\u00e9sultats int\u00e9ressants concernant les naissances dans les h\u00f4pitaux en 2014 au Canada (\u00e0 l\u2019exclusion du Qu\u00e9bec), selon le Syst\u00e8me canadien de surveillance p\u00e9rinatale de l'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. \u00d4 Canada! Juillet est le mois au cours duquel le nombre de naissances a \u00e9t\u00e9 le plus \u00e9lev\u00e9...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/hospital-births-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/biker.png","h":"Poids sant\u00e9 chez les enfants au Canada","c":"db","d":"\u00catre ob\u00e8se signifie avoir un exc\u00e8s de masse grasse et cet \u00e9tat physique peut avoir des effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre d\u2019un enfant. Un enfant ob\u00e8se a de bonnes chances de devenir un adulte ob\u00e8se. L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez l\u2019adulte est associ\u00e9e \u00e0 de nombreuses maladies, dont le diab\u00e8te, les maladies cardiovasculaires, l\u2019hypertension art\u00e9rielle, le cancer et une mauvaise sant\u00e9 \u00e9motionnelle. Au cours des 35 derni\u00e8res ann\u00e9es, le taux d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les enfants et les jeunes de 6...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/healthy-weights-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/faces.png","h":"Les troubles anxieux et de l\u2019humeur au Canada","c":"db","d":"Les troubles anxieux et les troubles de l\u2019humeur sont les formes les plus courantes de maladie mentale, et ils touchent des Canadiens de tous \u00e2ges. Qu\u2019est-ce qui diff\u00e9rencie ces deux types de troubles? Les troubles de l\u2019humeur incluent le trouble d\u00e9pressif majeur, le trouble bipolaire, le trouble dysthymique et la d\u00e9pression p\u00e9rinatale/post-partum. Les troubles anxieux sont caract\u00e9ris\u00e9s par des sentiments excessifs et constants de nervosit\u00e9, d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et m\u00eame...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/mood-anxiety-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/family.png","h":"La violence familiale au Canada","c":"db","d":"L\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada consid\u00e8re la violence familiale comme un probl\u00e8me de sant\u00e9 publique associ\u00e9 \u00e0 un risque accru de probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale et physique. La violence familiale s\u2019entend de toute forme de mauvais traitement ou de n\u00e9gligence \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un enfant ou d\u2019un adulte de la part d\u2019un membre de la famille ou de quelqu\u2019un avec qui il a une relation intime. Il s\u2019agit d\u2019un abus de pouvoir visant \u00e0 contr\u00f4ler ou \u00e0 blesser quelqu\u2019un qui a confiance en l\u2019agresseur et qui d\u00e9pend de lui...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/family-violence-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/twins.png","h":"Journ\u00e9e nationale de sensibilisation aux naissances multiples \u2013 le 28 mai 2016","c":"db","d":"Une naissance multiple, c\u2019est la naissance de plus d\u2019un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la fois : jumeaux, tripl\u00e9s et m\u00eame plus! Bien que ces naissances soient remarquables, elles comportent davantage de probl\u00e8mes : risque accru de naissance pr\u00e9matur\u00e9e, faible poids \u00e0 la naissance et d\u00e9c\u00e8s n\u00e9onatal (d\u00e9c\u00e8s avant l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois). En raison du risque accru de d\u00e9veloppement cognitif anormal et de difficult\u00e9s d\u2019apprentissage, les nouveau n\u00e9s ont besoin d\u2019un suivi attentif sur le plan du...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/multiple-births-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/clipboard.png","h":"Semaine de sensibilisation \u00e0 la sant\u00e9 mentale (du 2 au 8 mai)","c":"db","d":"La sant\u00e9 mentale positive est la capacit\u00e9 des gens de ressentir, de penser et d'agir de mani\u00e8re \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019aptitude \u00e0 jouir de la vie et \u00e0 relever les d\u00e9fis auxquels ils sont confront\u00e9s. C\u2019est un sentiment positif de bien-\u00eatre \u00e9motif et spirituel qui respecte l\u2019importance de la culture, de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la justice sociale, des interd\u00e9pendances et de la dignit\u00e9 personnelle. La bonne sant\u00e9 mentale peut \u00eatre mesur\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de ces param\u00e8tres: sant\u00e9 mentale auto\u00e9valu\u00e9e, bonheur, satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie, bien \u00eatre...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/positive-mental-health-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/sofa.png","h":"Le comportement s\u00e9dentaire chez les enfants et les jeunes : un nouveau risque pour la sant\u00e9","c":"db","d":"Le saviez-vous? Un comportement s\u00e9dentaire est la pratique d\u2019une activit\u00e9 qui demande tr\u00e8s peu de mouvements, en position assise ou couch\u00e9e. Les enfants ont un comportement s\u00e9dentaire lorsqu\u2019ils \u00e9coutent la t\u00e9l\u00e9vision, jouent \u00e0 l\u2019ordinateur ou sur un iPad ou envoient des messages textes en position assise. Le fait de consacrer trop de temps \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires est associ\u00e9 \u00e0 un mauvais \u00e9tat de sant\u00e9 chez les enfants et les jeunes, qu\u2019ils soient plus ou moins actifs...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/sedentary-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/brain2.png","h":"Mois de sensibilisation \u00e0 la maladie de Parkinson","c":"db","d":"La maladie de Parkinson est une maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative. Elle r\u00e9sulte de la destruction progressive des cellules qui produisent la dopamine dans le cerveau. La dopamine est une substance chimique qui achemine les signaux entre les nerfs du cerveau et qui contr\u00f4le les mouvements du corps. Une diminution de la production de dopamine dans le cerveau peut entra\u00eener l\u2019apparition des quatre principaux sympt\u00f4mes de la maladie de Parkinson : tremblements, rigidit\u00e9 des membres (en particulier les bras...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/parkinson-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/intestine.png","h":"Mois de sensibilisation au cancer colorectal","c":"db","d":"Le cancer est une maladie qui survient lorsque les cellules de l\u2019organisme ne se d\u00e9veloppent pas, ne fonctionnent pas et ne se reproduisent pas normalement, ce qui entra\u00eene la formation de masses (bosses) ou de tumeurs pouvant envahir les tissus environnants ou se propager \u00e0 d\u2019autres parties de l\u2019organisme. Le <a href=\"http://www.cancer.ca/fr-ca/cancer-information/cancer-type/colorectal/colorectal-cancer/?region=on\">cancer colorectal</a> est une tumeur maligne qui d\u00e9bute dans les cellules du c\u00f4lon ou du rectum, le plus souvent dans les parois cellulaires qui les rev\u00eatent. Le c\u00f4lon et le rectum sont des parties du gros intestin...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/colorectal-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/multisport.png","h":"Les blessures \u00e0 la t\u00eate chez les enfants et les jeunes \u2013 L\u2019\u00e9pid\u00e9mie invisible","c":"db","d":"Vous avez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 que les blessures \u00e0 la t\u00eate dans le sport ont r\u00e9cemment re\u00e7u beaucoup d\u2019attention. Ce type de blessure est maintenant consid\u00e9r\u00e9 comme un probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. Dans certains sports, les blessures \u00e0 la t\u00eate sont fr\u00e9quentes et leurs cons\u00e9quences potentielles \u00e0 court terme et \u00e0 long terme peuvent \u00eatre graves. La ministre de la Sant\u00e9 s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 appuyer la mise en \u0153uvre d\u2019une <a href=\"http://pm.gc.ca/fra/lettre-de-mandat-de-la-ministre-de-la-sante\">strat\u00e9gie nationale</a>...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/head-injuries-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/hip.png","h":"Mois de sensibilisation \u00e0 l'ost\u00e9oporose - Lutter contre le voleur d'os","c":"db","d":"L\u2019ost\u00e9oporose est une maladie des os commune, et en raison de la population canadienne vieillissante, le nombre de personnes atteintes devrait augmenter. Cette maladie est diagnostiqu\u00e9e lorsque la perte de tissus osseux se produit plus rapidement que d\u2019habitude, ce qui entra\u00eene l\u2019affaiblissement des os et un risque de fracture plus grand. Bien souvent, les gens ne savent pas qu\u2019ils sont atteints d\u2019ost\u00e9oporose jusqu\u2019\u00e0 ce...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/osteo-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/puzzle.png","h":"Trouble du spectre de l\u2019autisme (TSA)","c":"db","d":"L\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada travaille en \u00e9troite collaboration avec des partenaires provinciaux et territoriaux (PT) \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du Syst\u00e8me national de surveillance des troubles du spectre autistique (SNSTSA). Le SNSTSA fournira des estimations de la pr\u00e9valence du TSA (cas existants) et de l\u2019incidence du TSA (nouveaux cas diagnostiqu\u00e9s), comparera les tendances r\u00e9gionales, nationales et internationales, et travaillera \u00e0 identifier les facteurs de risque possibles...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/autism-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/pool.png","h":"Semaine nationale de pr\u00e9vention de la noyade","c":"db","d":"L\u2019\u00e9t\u00e9, nous voulons profiter de l\u2019ext\u00e9rieur au maximum. Nous cherchons aussi des fa\u00e7ons de nous rafra\u00eechir. Bien que nous soyons nombreux \u00e0 aimer la baignade, cette activit\u00e9 requiert la prudence, sinon, nous pouvons mettre notre vie en danger. Est-ce qu\u2019on implique toujours la mort lorsqu\u2019on parle de noyade? Non, par toujours. D\u2019apr\u00e8s la d\u00e9finition de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9, la noyade est d\u00e9finie comme une insuffisance respiratoire r\u00e9sultant de la submersion ou de l\u2019immersion en...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/drowning-blog-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/hospital.png","h":"La maladie mentale au Canada","c":"db","d":"Les maladies mentales ont des r\u00e9percussions importantes sur la sant\u00e9 des Canadiens et sur l\u2019\u00e9conomie canadienne, notamment en ce qui concerne les syst\u00e8mes de sant\u00e9 et de services sociaux. Le Rapport du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques : Les maladies mentales au Canada, 2015, est le premier rapport national ayant recours aux ensembles jumel\u00e9s de donn\u00e9es administratives sur la sant\u00e9 (facturation des m\u00e9decins et dossiers d\u2019hospitalisation) \u00e0 des fins de surveillance des maladies mentales...","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/mental-illness-blog-fr.html"},{"i":"","h":"Type de mauvais traitement par groupe d\u2019\u00e2ge","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates de chaque type de mauvais traitement par groupe d\u2019\u00e2ge.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i39E292F4E1AC46EFB2074B65E2EAD64F"},{"i":"","h":"Type de mauvais traitement par sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates de chaque type de mauvais traitement envers les gar\u00e7ons et les filles.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8E14F1AACC1A45CAABD8D392CC92279E"},{"i":"","h":"Probl\u00e8mes de fonctionnement chez l\u2019enfant par type de mauvais traitement","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates de chaque type de mauvais traitement comprenant trois niveaux de probl\u00e8mes de fonctionnement chez l\u2019enfant.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD4E23987706B42EBAE22A15070441AE1"},{"i":"","h":"Probl\u00e8mes de fonctionnement chez l\u2019enfant par type de mauvais traitement et sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion de chaque type d\u2019enqu\u00eate par sexe, r\u00e9sultat et nombre de probl\u00e8mes de fonctionnement chez l\u2019enfant.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4F72977BE01240B2A80D95048C49DB14"},{"i":"","h":"Violence psychologique par groupe d\u2019\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates sur la violence psychologique envers les gar\u00e7ons et les filles, par groupe d\u2019\u00e2ge.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFCF540EE692542A58B73DAA3D8F75B31"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la violence conjugale par groupe d\u2019\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates sur l\u2019exposition \u00e0 la violence conjugale des gar\u00e7ons et des filles, par groupe d\u2019\u00e2ge.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4B6083CA81124D09882F56F4F1ED8243"},{"i":"","h":"N\u00e9gligence par groupe d\u2019\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates sur la n\u00e9gligence envers les gar\u00e7ons et les filles, par groupe d\u2019\u00e2ge. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2657AD62D5C348B294F118DCE5B86EB6"},{"i":"","h":"Violence physique par groupe d\u2019\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates sur la violence physique envers les gar\u00e7ons et les filles, par groupe d\u2019\u00e2ge.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iACC51479DBD0408CA73D0922C69860A5"},{"i":"","h":"Abus sexuel selon le groupe d\u2019\u00e2ge et le sexe","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es contenant une proportion d\u2019enqu\u00eates sur l'abus sexuel envers les gar\u00e7ons et les filles, selon le groupe d\u2019\u00e2ge.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA21007A3BDC24AED89B0ABE35AB36B9C"},{"i":"","h":"ESCC 2014 Sant\u00e9 Mentale - Intervention des services de protection de l'enfance","c":"dc","d":"Ce cube illustre le pourcentage pond\u00e9r\u00e9 des r\u00e9pondants qui ont r\u00e9pondu \u00ab oui \u00bb ou \u00ab non \u00bb \u00e0 cette question : \u00ab Avant l\u2019\u00e2ge de 16 ans, avez vous d\u00e9j\u00e0 vu ou parl\u00e9 \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019un organisme de protection de l\u2019enfance concernant des difficult\u00e9s \u00e0 la maison? \u00bb. Les r\u00e9ponses \u00ab ne sais pas \u00bb et celles des r\u00e9pondants qui ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre ou dont la r\u00e9ponse \u00e9tait \u00ab non indiqu\u00e9e \u00bb ne sont pas incluses.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6500C3400E614A22B64425C85580DC72"},{"i":"","h":"ESCC 2014 Sant\u00e9 Mentale Nombre des d'exp\u00e9riences","c":"dc","d":"Ce cube illustre les donn\u00e9es en fonction des six questions suivantes : Combien de fois un adulte vous a t il gifl\u00e9(e) ou tap\u00e9 sur la t\u00eate ou les oreilles, ou encore vous a frapp\u00e9(e) ou donn\u00e9 la fess\u00e9e avec quelque chose de dur pour vous faire mal? Combien de fois un adulte vous a t il pouss\u00e9(e), aggrip\u00e9(e), bouscul\u00e9(e) ou vous a t il lanc\u00e9 quelque chose pour vous faire mal?Combien de fois un adulte vous a t il donn\u00e9 un coup de pied, mordu(e), frapp\u00e9(e) du poing, \u00e9trangl\u00e9(e), br\u00fbl\u00e9(e) ou attaqu\u00e9(e) physiquement d\u2019une autre fa\u00e7on?Combien de fois avez vous vu ou entendu l\u2019un de vos parents, beaux parents ou tuteurs se frapper ou frapper un autre adulte \u00e0 la maison? Par adulte, je veux dire n\u2019importe qui de plus de 18 ans.Combien de fois un adulte vous a t il forc\u00e9(e) ou essay\u00e9 de vous forcer, \u00e0 avoir une activit\u00e9 sexuelle non d\u00e9sir\u00e9e en vous mena\u00e7ant, en vous immobilisant ou en vous faisant mal d\u2019une autre fa\u00e7on? Combien de fois un adulte vous a t il touch\u00e9(e) contre votre volont\u00e9 d\u2019une mani\u00e8re sexuelle? Par cela je veux dire tout ce qui va d\u2019un attouchement non d\u00e9sir\u00e9 \u00e0 un baiser ou des caresses.Pour chacune de ces six exp\u00e9riences, ce cube illustre les pourcentages pond\u00e9r\u00e9s de r\u00e9pondants qui ont r\u00e9pondu dans chaque cat\u00e9gorie (jamais, 1 ou 2 fois, 3 \u00e0 5 fois, 6 \u00e0 10 fois, plus de 10 fois) et le nombre estim\u00e9 d\u2019adultes au Canada qui auraient pu avoir r\u00e9pondu chaque r\u00e9ponse (soit l\u2019estimation pond\u00e9r\u00e9e). Les r\u00e9ponses \u00ab ne sais pas \u00bb et celles des r\u00e9pondants qui ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre ou dont la r\u00e9ponse \u00e9tait \u00ab non indiqu\u00e9e \u00bb ne sont pas incluses.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i09230BE4A6044C81936404E7E9834748"},{"i":"","h":"ESCC 2014 Sant\u00e9 Mentale - Nombre de diff\u00e9rents types d\u2019exp\u00e9riences","c":"dc","d":"Ce cube illustre le pourcentage pond\u00e9r\u00e9 de r\u00e9pondants qui ont r\u00e9pondu \u00ab jamais \u00bb pour les six exp\u00e9riences et les pourcentages de r\u00e9pondants qui ont v\u00e9cu une ou plus d\u2019une des exp\u00e9riences au moins une fois (c\u2019est \u00e0 dire qu\u2019ils ont r\u00e9pondu \u00ab 1 ou 2 fois, 3 \u00e0 5 fois, 6 \u00e0 10 fois, plus de 10 fois \u00bb). Il illustre, chez les femmes et chez les hommes, le pourcentage pond\u00e9r\u00e9 de r\u00e9pondants qui ont v\u00e9cu aucune, une, deux, trois, quatre, cinq ou six des exp\u00e9riences. Les r\u00e9ponses \u00ab ne sais pas \u00bb et celles des r\u00e9pondants qui ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre ou dont la r\u00e9ponse \u00e9tait \u00ab non indiqu\u00e9e \u00bb ne sont pas incluses.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB95AE1549C6F4816A2B3746CC5FC8E77"},{"i":"","h":"ESCC 2014 Sant\u00e9 Mentale - Type d\u2019exp\u00e9rience et fr\u00e9quence, par groupe d\u2019\u00e2ge","c":"dc","d":"Pour chacune de ces six exp\u00e9riences, pour chaque groupe d\u2019\u00e2ge de r\u00e9pondants, ce cube illustre le pourcentage pond\u00e9r\u00e9 de r\u00e9pondants qui ont donn\u00e9 chaque type de r\u00e9ponse (jamais, 1 ou 2 fois, 3 \u00e0 5 fois, 6 \u00e0 10 fois, plus de 10 fois). Les r\u00e9ponses \u00ab ne sais pas \u00bb et celles des r\u00e9pondants qui ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre ou dont la r\u00e9ponse \u00e9tait \u00ab non indiqu\u00e9e \u00bb ne sont pas incluses.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i909BFBB55C704A30876DC85B0CEDDA21"},{"i":"","h":"ESCC 2014 Sant\u00e9 Mentale - Type d\u2019exp\u00e9rience et fr\u00e9quence, par province","c":"dc","d":"Pour chacune de ces six exp\u00e9riences, pour chaque province, ce cube illustre le pourcentage pond\u00e9r\u00e9 de r\u00e9pondants qui ont r\u00e9pondu dans chaque cat\u00e9gorie (jamais, 1 ou 2 fois, 3 \u00e0 5 fois, 6 \u00e0 10 fois, plus de 10 fois) et le nombre estim\u00e9 d\u2019adultes, par province, qui ont r\u00e9pondu de chaque fa\u00e7on (soit l\u2019estimation pond\u00e9r\u00e9e). Les r\u00e9ponses \u00ab ne sais pas \u00bb et celles des r\u00e9pondants qui ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre ou dont la r\u00e9ponse \u00e9tait \u00ab non indiqu\u00e9e \u00bb ne sont pas incluses.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3D68D90563E7412EAD6674E4DC6ED7F4"},{"i":"","h":"ESCC 2014 Sant\u00e9 Mentale - Type d\u2019exp\u00e9rience et fr\u00e9quence, par sexe","c":"dc","d":"Pour chacune de ces six exp\u00e9riences, chez les femmes et chez les hommes, ce cube illustre le pourcentage pond\u00e9r\u00e9 de r\u00e9pondants qui ont donn\u00e9 chaque type de r\u00e9ponse (jamais, une ou deux fois, trois \u00e0 cinq fois, six \u00e0 dix fois, plus de dix fois). Les r\u00e9ponses \u00ab ne sais pas \u00bb et celles des r\u00e9pondants qui ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre ou dont la r\u00e9ponse \u00e9tait \u00ab non indiqu\u00e9e \u00bb ne sont pas incluses.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF04180CA7AC24968968DF24D935F95BB"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 par maladie mentale par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0535.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i29CAA7E328BF419ABF0E2C2CEB71F76E"},{"i":"","h":"L\u00e9sions auto-inflig\u00e9es (suicide) par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5E8E49A97B4843B4BDCB98A0C18DAD2D"},{"i":"","h":"Maladie alcoolique du foie par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA52CE8999C3C467EBBA561A2E5901B98"},{"i":"","h":"L\u00e9sions auto-inflig\u00e9es (suicide) par d\u00e9charge d'armes \u00e0 feu par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7886776E461C4EAEB281EC5A11BE52F9"},{"i":"","h":"ECCS 2002 Sante Mentale","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, CANSIM, Tableau 105-1100 Profil de la sant\u00e9 mentale et du bien-\u00eatre, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes (ESCC), selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada et provinces.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i141FC2819540492AA210755CC21E2500"},{"i":"","h":"Sant\u00e9 mentale per\u00e7ue, tr\u00e8s bonne ou excellente. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBE21B7F1D73B4514AB4F0639152ED948"},{"i":"","h":"Sant\u00e9 mentale per\u00e7ue, passable ou mauvaise. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i981ADADCD73141B9B605A12491A48A15"},{"i":"","h":"Trouble de l'humeur. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBD87F417A6AA4F6F921ED6B0102FF856"},{"i":"","h":"Est atteint d'un trouble d'anxi\u00e9t\u00e9, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFEB603BFD18D43A68D94AFEB96B18231"},{"i":"","h":"Est atteint d'un trouble d'humeur, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3A79B416BF5343058B514E8F7DEF96E9"},{"i":"","h":"ESCC 2012 Sant\u00e9 mentale","c":"dc","d":"Indicateurs de la sant\u00e9 mentale par province, groupe d\u2019\u00e2ge et sexe. La population cible comprend les personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus vivant dans les logements priv\u00e9s occup\u00e9s des dix provinces. La collecte des donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e entre janvier 2012 et d\u00e9cembre 2012. Source: Statistique Canada, tableau CANSIM (105-1101).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i69E40991258B406CAE020329C45E5714"},{"i":"","h":"5 verres ou plus d'alcool en une m\u00eame occasion, au moins une fois par mois dans la derni\u00e8re ann\u00e9e par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5968BAE7D2B840D387AF601FD3DAD9E3"},{"i":"","h":"Fr\u00e9quence de consommation d'alcool au cours des 12 dernier mois (tous les jours) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1A40ECFBCDC94F24B6C7C76F59390247"},{"i":"","h":"5 verres ou plus d'alcool en une m\u00eame occasion, au moins une fois par mois dans la derni\u00e8re ann\u00e9e. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i459D369D368D47F68B0C79E32EE3CA5D"},{"i":"","h":"Volume et valeur des ventes des boissons alcoolis\u00e9es et par habitant","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada. Table 183-0006 - Volume et valeur des ventes des boissons alcoolis\u00e9es, chez les habitants de 15 ans et plus.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i60C9FD853FA046839D73FC66F3CC4512"},{"i":"","h":"Tendance de la consommation d\u2019alcool par habitant, selon la situation g\u00e9ographique et l\u2019ann\u00e9e","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada. Table 183-0006 - Volume et valeur des ventes des boissons alcoolis\u00e9es, chez les habitants de 15 ans et plus.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i41959FFD86AD44A3B907E5B03B802E3A"},{"i":"","h":"La sant\u00e9 mentale passable ou mauvaise par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i38611FC89BB047D88B99F4BE19820FB8"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes, 12 ans et plus) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i95F28B120F714313930B36563C412476"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle de la sant\u00e9 (passable ou mauvaise) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i411540B62E154EC8857E732DBE46E246"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle du stress au travail (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA5A4F63415374FE0BFD0A18BDC000307"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iEF17F138F328468B9A7B33148C86A988"},{"i":"","h":"Satisfaction \u00e0 l'\u00e9gard de la vie, satisfait(e) ou tr\u00e8s satisfait(e). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2F0C0BFC410141B3A92B90A97159A2F2"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie, assez intense (15 ans et plus). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA77D385FFB0B40709FC2F2EB53A0A946"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises selon l'intensit\u00e9, mod\u00e9r\u00e9s ou s\u00e9v\u00e8res. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0835B26B5D144318B0B61F50A621BAB3"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises emp\u00eachant des activit\u00e9s. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2ACAE2B0556441469583878214C03B84"},{"i":"","h":"Participation et limitation des activit\u00e9s, parfois ou souvent. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8BFE94590080453BBD9B16ABCD9BD4D5"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale, plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAA7DF31F64F741BEB8FF19C813BF3ED9"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par g\u00e9ographie, \u00e2ge et sexe.","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i622D9E19AF904C0A9FDF3F721EFE1235"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans lieux publics par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAF0D26D430FA48148D5A73EDBA6BB906"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF3DF052BC4CF4D6A88DC92D521A00D0E"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au domicile. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6867897F2E1C449A86D9E47BE0EF8741"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules et/ou des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i936785DDA1034FBE88753D5D7B600F51"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i72B97C11D3434BABB4860901DDAF5AE5"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF3745EFAEF82492FAE5B2C2D2A46DF7E"},{"i":"","h":"Fume tous les jours par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i39EC3EF1F8E648F78EE7D6CBBE8C956F"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9E56750293F74C89990AE016A957D5F9"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFE302FBC84184EE3B77B9C41E34C4D81"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i476A2D8BCF0D4EBD9CDEA2275601E551"},{"i":"","h":"Consommation de fruits et l\u00e9gumes, moins de 5 fois/jour par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFE5FDE89490D4C738EA46CEDD1138708"},{"i":"","h":"Consommation de fruits et l\u00e9gumes, 5 fois ou plus par jour. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE457B106E6954917AA910945217AE9B6"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8673B29F2273495F9C048B9775237BE2"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i76F8DE99D4944AB1AAB7C9874CD144FC"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF9C54B7F549C472790A4EB1B4104EA99"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iCE36926D49DF42E8B2B0C7E7629214DB"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE958F998BD5D4C4E9D8AB870D7B8DD25"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, jeune (12 \u00e0 17 ans), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iECE2C707E01F42ABB1E564D6BB448799"},{"i":"","h":"Souffre d'un cancer auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD12A8D8CBB884BD588C01149CDD1E403"},{"i":"","h":"D\u00e9j\u00e0 souffre d'un cancer, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i60F2F16A7322416D9912E08A0D390AC4"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 du cancer par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFA176AD4F9084E0D9CA63416A35D499C"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 du cancer, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0522.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1206DBBF5E9443C7A0497D2FEFE99027"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient des renseignements sur les nouveaux si\u00e8ges du cancer et est produit par Statistique Canada. Le tableau a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019aide du groupe Surveillance, Epidemiology and End Results (SEER) selon la Classification internationale des maladies pour l\u2019oncologie, troisi\u00e8me \u00e9dition (CIM-O-3). Tous les si\u00e8ges invasifs et in situ pour la vessie sont compris. Tableaux Cansim 103-0550 et 103-0553.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDD596E00A4AB452F8F694AC2736B3B34"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de l'oesophage","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 oesophage C15.0-C15.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i965382BD05434418B8825D942CCE12D8"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du foie","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553 CIM-10 foie C22.0","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i239D3B754AC6438B8304811570E89136"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du pancr\u00e9as","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 pancr\u00e9as C25.0-C25.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1C2BE245CFD04C61B0C308DDB5A243BC"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du col ut\u00e9rin","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 col ut\u00e9rin C53.0-C53.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i04E4FC9B303B489093A5DC7F0C4B02C8"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de la v\u00e9sicule biliaire","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 v\u00e9sicule biliaire C23.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i67224BEC369D4336B8EE7D7963F286F2"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du sein","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 sein C50.0-C50.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3C814ED08F5F42A681DD5664CDF443D3"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer d'autres localisations de l'appareil digestive","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 autres localisations de l'appareil digestive C22.1, C24.0-C24.9, C26.8-C26.9, C48.0-C48.8","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3E171C7E22F940B48A73966FAD739253"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du c\u00f4lon \u00e0 l'exclusion du rectum","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 c\u00f4lon \u00e0 l'exclusion du rectum C18.0-C18.9, C26.0","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD59056F57C774F90AF70DF6CBABF8B13"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de l'estomac","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553 CIM-10 estomac C16.0-C16.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i68AF84F903A546D4A618A37F4AF9D18C"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du rectum et recto-sigmo\u00efde","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 rectum et recto-sigmo\u00efde C19.9, C20.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iCF1560D4D38C471DA0F8FC9DEC2DE916"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du larynx","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 larynx C32.0-C32.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iEE2C20415EB44DDB950C6EEB0AC9B4C7"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du poumon et cancer bronchique","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 poumon et bronche C34.0-C34.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i43BA0ED6F77B4E98AFC0B96D2391F171"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de l'ovaire","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 ovaire C56.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9B5E00E4E3AC44D6A93A9B19D54410C6"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de la prostate","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 prostate C61.9 Noter: cancer de la prostate est sous-d\u00e9clar\u00e9s dans les donn\u00e9es des h\u00f4pitaux du Qu\u00e9bec.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF06BE89D0C1F40DCB3A2CC08C6A851CA"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer des testicules","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 testicule C62.0-C62.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFD54907FDAC04D69B2E1112D1AC073D0"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de la thyro\u00efde","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 thyro\u00efde C73.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6779AED223A943F3A9CE46460714503E"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de lymphomes non hodgkiniens","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 lymphomes non hodgkiniens C48","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2A1B4D21D5F7481595C4DC288C73F0CC"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du rein et bassinet du rein","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 rein et bassinet du rein C64.9, C65.9 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8F67CE93C653420B95A0F87F28FA6A9A"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer du cerveau","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 cerveau C71.0-C71.9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i59F314C3CAA64B5E97331C3B08DD13EE"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de la peau avec pr\u00e9sence de m\u00e9lanome","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 M\u00e9lanomes de la peau C44.0-C44.9, M-8720-M-8790. Noter: melanoma de la peau est sous-d\u00e9clar\u00e9s dans les donn\u00e9es des h\u00f4pitaux du Qu\u00e9bec.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i38DAA4868467441FB387AA321BC35226"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer de la vessie (y compris in situ)","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 vessie C67.0-C67.9 Notez: le cancer de la vessie in situ ne sont pas d\u00e9clar\u00e9s en Ontario.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iCB7D03AF075C476DB9BF89D57FD3C155"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de Leuc\u00e9mie lymphocytaire chronique","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 leuc\u00e9mie lymphocytaire chronique C42.0, M-9823: C42.1, M-9823: C42.4, M-9823","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0138DE60BBF2412199E42F03CC3ECEDC"},{"i":"","h":"L'incidence du cancer en moyenne 10 ann\u00e9es","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient des renseignements sur l'incidence du cancer en moyenne 10 ann\u00e9es (1998-2007). Le tableau a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019aide du groupe Surveillance, Epidemiology and End Results (SEER) selon la Classification internationale des maladies pour l\u2019oncologie, troisi\u00e8me \u00e9dition (CIM-O-3). ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA94134735C4348488327B42E61C11FD2"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer tendances pour les hommes par geographie","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient des renseignements sur les nouveaux si\u00e8ges du cancer et est produit par Statistique Canada. Le tableau a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019aide du groupe Surveillance, Epidemiology and End Results (SEER) selon la Classification internationale des maladies pour l\u2019oncologie, troisi\u00e8me \u00e9dition (CIM-O-3). Tous les si\u00e8ges invasifs et in situ pour la vessie sont compris. Tableaux Cansim 103-0550 et 103-0553.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2D47BC2D39814A3B9FF2A6A9A902920B"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer tendances pour les femmes par geographie","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient des renseignements sur les nouveaux si\u00e8ges du cancer et est produit par Statistique Canada. Le tableau a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019aide du groupe Surveillance, Epidemiology and End Results (SEER) selon la Classification internationale des maladies pour l\u2019oncologie, troisi\u00e8me \u00e9dition (CIM-O-3). Tous les si\u00e8ges invasifs et in situ pour la vessie sont compris. Tableaux Cansim 103-0550 et 103-0553.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2A786C39099A48B38A68AD7461D99CE2"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer colorectal","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient de l\u2019information sur les nouveaux sites de cancer primaires. Cette information est produite par Statistique Canada. Tableaux CANSIM 103-0550 et 103-0553. CIM-10 colorectal C18.0-C18.9, C19.9, C20.9, C26.0","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4435600AEEB54BFA9FCA4A39E2BF11A9"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans lieux publics par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i50DE628F023A48BCB4131B81DFCDC55E"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i694CE6D0494549CA94C8B48A5157A59E"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au domicile. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA0D15E606C89437BA48FDE0531855621"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules et/ou des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6EC78FCD13E24041BCA973E3707DD292"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i28F33DE8628E4992A7C8F9529632C1EB"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i023C092FC8A6487F9272847A57CE319A"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i093504A8B1B94D3AB1289C3ED28FB5B4"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, mod\u00e9r\u00e9ment actif ou actif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD93E99A4F637441E9B4CA9DE75F25C70"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE188727488104218A068921EAC9E9F71"},{"i":"","h":"La sant\u00e9 mentale passable ou mauvaise par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF9997A0BD82B46549D41EC3B286BFE12"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes, 12 ans et plus) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7A37A7BBABB14FDD96335FC445927852"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle de la sant\u00e9 (passable ou mauvaise) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9A491FC3BB33464993FFC18C847E6588"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle du stress au travail (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7BF33E75B2E04FDCBFE750022F0DEA45"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2011/12.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i93B441B22F344BCB8712608EDAD55EC0"},{"i":"","h":"Satisfaction \u00e0 l'\u00e9gard de la vie, satisfait(e) ou tr\u00e8s satisfait(e). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i367C4896716C45958967DF98C3B6BA11"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie, assez intense (15 ans et plus). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7319482E474B46EF81D5718A8C7A2549"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises selon l'intensit\u00e9, mod\u00e9r\u00e9s ou s\u00e9v\u00e8res. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i548D4D15A15647CC81C7D55D39CE355D"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises emp\u00eachant des activit\u00e9s. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iEFCCFB23E3CD4FE8BE81EAC4C17745A7"},{"i":"","h":"Participation et limitation des activit\u00e9s, parfois ou souvent. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i544553F22A5244B78AF0A2A99142764A"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale, plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2B8492610B3E4AB79A462EB15C19BE09"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par g\u00e9ographie, \u00e2ge et sexe.","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD02CD696C89A4629A6D2185B5BC7CFAD"},{"i":"","h":"Fume tous les jours par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBFB335D078F34A1798BE288C9B4B1BA8"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD3929D2831C840E89A4B8452187FC371"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7647D19FE34A4A68B06217979AF4DE33"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3A1495ECD6FE4CCA9F453CAFAF4773B3"},{"i":"","h":"Consommation de fruits et l\u00e9gumes, moins de 5 fois/jour par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i973EBFC1632142E6A5B1661E9CC63AFE"},{"i":"","h":"Consommation de fruits et l\u00e9gumes, 5 fois ou plus par jour. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iC5EADA80A787420B82DBC9523E1620C1"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD54EEF0D6972418FA780F2287267787F"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDE6C47FAD7DC4569A27F51300C804A83"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF867F34CA3B94600BE7C89A74D396EB7"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i97C167978ADF45DCBFB2EC3AD8D7F67D"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i81995C46DFE74FDBB1BB97F94E09CA51"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, jeune (12 \u00e0 17 ans), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAF1AA45B9EFF490AB1F3B475B8C76BAB"},{"i":"","h":"Tendances hypertension","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles 2003-2012, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i72BE31EBD15742048AB05260BC5CBAE5"},{"i":"","h":"Fait de l'hypertension auto-d\u00e9clar\u00e9e (hypertension courant ou utilise des m\u00e9dicaments) par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8188AC5394484F0F8BDC5D4A821AEC0E"},{"i":"","h":"Fait de l'hypertension auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5E745A1BB7864051B8354B6CDBE5D349"},{"i":"","h":"Souffre d'une maladie cardiaque, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4716C5F4282F4AEF8E8858527BE464CE"},{"i":"","h":"Est atteint de troubles dus \u00e0 accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB51D15CDAFD348A69296AA253D8A6ED9"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e l'appareil circulatoire, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0529.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i76A9BD0C7D7C4EA0821F84F455B9335A"},{"i":"","h":"Cardiopathies isch\u00e9miques mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i977AB6B393844E4CA1874964B6B07C4E"},{"i":"","h":"Infarctus aigu du myocarde mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i53DFBC8511284C7F9739B2B7CB8E3962"},{"i":"","h":"Insuffisance cardiaque mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i02EDC3EB93C0435897500BF4A17DD92C"},{"i":"","h":"Maladies cardiovasculaires graves mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8F4F18D926B149E39C967FC9B6A1EC2F"},{"i":"","h":"Maladies c\u00e9r\u00e9brovasculaires mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i853DADB3A19C41D8BE3E3A555F134A51"},{"i":"","h":"Cardiopathies isch\u00e9miques mortalit\u00e9 par group d'\u00e2ge, geographie et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i20A68AA89E3F4A82A8BB26006E6C03CF"},{"i":"","h":"Insuffisance cardiaque mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i60B22D4F05F7481BB35F23F2C7522EC6"},{"i":"","h":"Infarctus aigu du myocarde mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB21475EB443E4F7D81D50F0EF275789B"},{"i":"","h":"Maladies cardiovasculaires graves mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i768E3EE116714695A54D73A994B0DD8D"},{"i":"","h":"Maladies c\u00e9r\u00e9brovasculaires mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD3B8BCA010B04198A008C1194211C451"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l'appareil respiratoire, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0530.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4F7648E2069640C5AB64F91F4A3BE884"},{"i":"","h":"Bronchite aigu\u00eb et bronchiolite aigu\u00eb mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBED148E9B426458A9C005F07B4B0AA1D"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans lieux publics par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0C0A1B6C6C334926BA38EC8EDB500BDF"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0498EF955A564A27B72918B4A91950E5"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au domicile. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7E6461903764431F95DD1C1A55DCB91F"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules et/ou des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i21CEE1B03BFA4819B68BB44A6E275CFD"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2E8AE2FAF91B4FF9B81B989B12820822"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i186246003B0C4C7F8319F67245D0B594"},{"i":"","h":"Fume tous les jours par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9BB83F45B2D140A8AF2F0A248BCD36AD"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i561401D6EF32415F9D164C1F7A394749"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAF150819D5C34596A9543CE4CF02D23B"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i47EB66F50C084516921A1084CCD32E7B"},{"i":"","h":"Maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAE5D13EF4CA2400CB9A9733323676D6A"},{"i":"","h":"Asthme. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i668858FE87F74D72BA98E07221D67DB5"},{"i":"","h":"Fait de l'asthme (auto-d\u00e9clar\u00e9e) par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE94CD7842193440292B9BABFBAB37725"},{"i":"","h":"Fait d l'asthme (d\u00e9riv\u00e9 par l'ASPC, en utilisant a eu des sympt\u00f4mes ou a pris des m\u00e9dicaments) par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i13038F92610D4B349FB389C36F008301"},{"i":"","h":"Maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC) par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF3A13637095F4D2AA8A996CDA20DD7F2"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e aux probl\u00e8mes musculo-squelettiques, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0533.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5047765E03DE40AAA72543647BC9B4CF"},{"i":"","h":"Polyarthrite rhumato\u00efde s\u00e9ropositive","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0533.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2EA40BCF99434EC7A0CF8E5C5A25B566"},{"i":"","h":"Autre polyarthrite rhumato\u00efde","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0533.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7502892594B64208B4D4433FDAFF377E"},{"i":"","h":"Arthrose","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0533.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i84F233920CF348AE83F1D25365C6978A"},{"i":"","h":"Arthrite. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i01A9746B7F2C44598A9FB8CAE4BDE3BD"},{"i":"","h":"Souffre d'arthrite, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB61D8CAAE5934DDE88CA81BADC41D362"},{"i":"","h":"A des maux de dos, auto-d\u00e9clar\u00e9e, autres que la fibromyalgie et l'arthrite par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i216A4F4E4B194812A9E718B23F5815CA"},{"i":"","h":"Souffre de scoliose auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAEB58C22B4E7476A8FD24CDEC7242768"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4B53FBF7DE634F4797557570CFBFF2B6"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, mod\u00e9r\u00e9ment actif ou actif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i99479EDFF4AF43CC8040BF809EA94D17"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iC20DDB44B62A47EC99646D913BE40A4C"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4CE3BF4053A24C6791FF075B46563677"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF90DD6B7F926487DB09B2785D2D8DDFE"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3AFB5D48F4E74C2C8554F4CB05D3CE4A"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i38D3369B43A347699B7CF3B3DF6FCC7F"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i97CFDCBF6C2B4A38800F72ECD6F61786"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, jeune (12 \u00e0 17 ans), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i37DDFF27FA924F71803278B561F8257C"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e au syst\u00e8me nerveux, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0526.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDE886A6D1B2F4269B5845A9FC14669D2"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 epilepsie","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0526.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8EBCB1F350E44686960B79540A08516B"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 de Parkinson par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i529C9CB25CD9456BA11DE2C608719246"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 d'Alzheimers par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i483DD0E7CE954B0E8202A2477F6507C5"},{"i":"","h":"Souffre de migraines, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1995E053DE274BE1B79F9A9684BDC253"},{"i":"","h":"ESCC Probl\u00e8mes neurologique","c":"dc","d":"Source: Statistics Canada. CANSIM Tableau 105-1300 : Probl\u00e8mes neurologiques, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, population \u00e0 domicile de 0 ans et plus, 2010-2011.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i69260E461D9B4E87B8A56492365A2D0E"},{"i":"","h":"La sant\u00e9 mentale passable ou mauvaise par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iCD7061AAD4844BD9AC585D4F17DA43BE"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes, 12 ans et plus) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5EF246E432D24C91B341E28FFF33D306"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle de la sant\u00e9 (passable ou mauvaise) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i075F645553C746E8A4A63282BCC08ACF"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle du stress au travail (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i65816786CBF14C619821FD2B1CC2C259"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9CA7EE6326F346B2A7C62BAD6DFB728C"},{"i":"","h":"Satisfaction \u00e0 l'\u00e9gard de la vie, satisfait(e) ou tr\u00e8s satisfait(e). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8F55258DAAC540D7BDB9A16AB2FF3D95"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie, assez intense (15 ans et plus). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5A04D671D71043E8830088565EC00239"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises selon l'intensit\u00e9, mod\u00e9r\u00e9s ou s\u00e9v\u00e8res. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2290F9CB82AD4635A59198A9830438D9"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises emp\u00eachant des activit\u00e9s. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2B886D3A0DA44AB6AC56C0A080F000E8"},{"i":"","h":"Participation et limitation des activit\u00e9s, parfois ou souvent. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5F258177976B43D2B78B39C1BA838EED"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale, plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA7E54C6544A14946A1BE7CD3172B71D2"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par g\u00e9ographie, \u00e2ge et sexe.","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA2D04F1E7D404560BAC4C2BF1FEBD3DA"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i985CD174CA154DE9B80B4F5E311DB7B8"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, mod\u00e9r\u00e9ment actif ou actif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i448AC223FADB4FD788BDC4690FFA17C2"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i17A6E454A45D406CA7A991B7630E4969"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i750117735DBE48288725557955B2A8B9"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i416CDEF8E63D4677BA1070E18D976FD3"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i44DD52B8A10940FDBA038E4AD045E118"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDE4D210FEDB042428DEFD3CFDE2AD42A"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1F59101A20B44F818E17FF2370F38DB8"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, jeune (12 \u00e0 17 ans), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i45E5540BCD4E455E8528BE365708016F"},{"i":"","h":"Diab\u00e8te. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF62E2919772E4692808EFAD008852FC9"},{"i":"","h":"Diab\u00e8te, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE8DFC90B513640A18FDBD4E940AB0269"},{"i":"","h":"Souffre d'ulc\u00e8res \u00e0 l'estomac ou \u00e0 l'intestin, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i43CCADBB047C45C3872CFB7CEE9C54D0"},{"i":"","h":"Est atteint d'incontinence urinaire, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i280E83761DE842FDBB0F98371FA3C476"},{"i":"","h":"Est atteint de troubles intestinaux / Crohn ou colite, auto-d\u00e9clar\u00e9e par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9D927FD543A34AAB8064073C521C610F"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e au syst\u00e8me endocrinien, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0524.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i92988156483D442DACABD311D90327C9"},{"i":"","h":"Insuffisance r\u00e9nale Mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i04EE1610815D42869955BC2EB2BD711A"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 du Diab\u00e8te par geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie, group d'\u00e2ge et sexe, ne contient nombre et taux par \u00e2ge, par province. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE5385D3DE2704E1D8571C9724115D87B"},{"i":"","h":"Esp\u00e9rance de vie - s\u00e9rie chronologique","c":"dc","d":"L'esp\u00e9rance de vie est calcul\u00e9e selon la m\u00e9thode de production des tables de mortalit\u00e9 abr\u00e9g\u00e9es de Greville d'apr\u00e8s les taux annuels de mortalit\u00e9, ainsi que les donn\u00e9es de population et les taux de mortalit\u00e9 par tranche d'\u00e2ge de cinq ans. Voir \u00ab Tables de mortalit\u00e9, Canada, provinces et territoires, 2000-2002 \u00bb (num\u00e9ro 84-537-XIF au catalogue) pour une description compl\u00e8te de la m\u00e9thode de production des tables de mortalit\u00e9 abr\u00e9g\u00e9es. Source: Statistique Canada.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1793FE8420074683B0F4CB77620A27B3"},{"i":"","h":"Esp\u00e9rance de vie 1979 - 2006","c":"dc","d":"Sources : Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil du Canada, Bases de donn\u00e9es sur les naissances et sur les d\u00e9c\u00e8s et Division de la d\u00e9mographie (estimations de la population), (tableau 102-0511, derni\u00e8re mise \u00e0 jour en date du : 2008-01-11)","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7AA4DF115F05462792479D077339AC9A"},{"i":"","h":"Sant\u00e9 per\u00e7ue, tr\u00e8s bonne ou excellente. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2E4727F85DC94902A5693090A8AC004B"},{"i":"","h":"Sant\u00e9 per\u00e7ue, passable ou mauvaise. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i61521000707741F1AC37A0BFD837FBDA"},{"i":"","h":"Sant\u00e9 fonctionnelle, bonne \u00e0 pleine. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i14FFD5FBF2F544CBA0F5C75C5FFAB482"},{"i":"","h":"A un m\u00e9decin r\u00e9gulier. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i326BF61F4E53480BA80F21840AE1179B"},{"i":"","h":"Consultation d'un m\u00e9decin au cours des 12 derniers mois. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i37CFF2F8355143EC840641CBC9E8C4F2"},{"i":"","h":"Esp\u00e9rance de vie par r\u00e9gion","c":"dc","d":"Esp\u00e9rance de vie, \u00e0 la naissance et \u00e0 65 ans, selon le sexe, moyenne de trois ans, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires et groupes de r\u00e9gions homologues. Tableau 102-4307. Source: Statistique Canada","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i96B3D9B15CF3468081FB194E77511ED9"},{"i":"","h":"Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 par type, ann\u00e9e et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i74CDEAF89B9345E38BFCBDCEDD330FE4"},{"i":"","h":"Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i42F1957E4C4D498E87F719E9D05FD4FF"},{"i":"","h":"Causes externes class\u00e9 de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 V01-Y89","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i49650B5C59B0456B80AF5DBDE4D4565B"},{"i":"","h":"Agressions - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 X85-Y09, par groupe d'\u00e2ge et le sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF3DA43F99E5D407E85889ABE20EF93C8"},{"i":"","h":"Chutes - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 W00-W19,par groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i00D46DC6905F45A2A554E2B7E1AD03AE"},{"i":"","h":"Accidents de transport - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 V01-V99, par groupe d'\u00e2ge et le sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9DC45B568CB24C229D0A27123D80EF63"},{"i":"","h":"L\u00e9sions auto-inflig\u00e9es - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 X60-X84, par groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i79EEAC5EE068464ABC4012F45173AE54"},{"i":"","h":"Accidents de transport - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 V01-V99, par ann\u00e9e et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i46A106812F0F42BD920734BBB71E8DA0"},{"i":"","h":"Agressions - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 X85-Y09 par ann\u00e9e et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAE6EFE3C8114479EB8A8915E4D7679DB"},{"i":"","h":"Accidents de transport par eau - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 V90-V94 par ann\u00e9e et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFEC083CC7F744586A3EDFA0E40D5A4F6"},{"i":"","h":"L\u00e9sions auto-inflig\u00e9es - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 X60-X84, par ann\u00e9e et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iED198956A77D4A6988435BAC93D41D81"},{"i":"","h":"Chutes - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 W00-W19, par ann\u00e9e et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD7594B4F1B9F47A4A728F43D5EC28D34"},{"i":"","h":"Accidents de transport par eau - Causes externes de morbidit\u00e9 et de mortalit\u00e9 V90-V94, par groupe d'\u00e2ge et le sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0540. Le pr\u00e9sent chapitre, qui, dans les r\u00e9visions pr\u00e9c\u00e9dentes de la CIM, constituait une classification suppl\u00e9mentaire, permet la classification de toutes les causes externes responsables de l\u00e9sions traumatiques, d'intoxications et d'autres effets ind\u00e9sirables.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5F7D947277CA421C806C45345425CDFB"},{"i":"","h":"Nombre de suicides au fil du temps, selon l'ann\u00e9e et le sexe, Canada","c":"dc","d":"Un tableau et un graphique lin\u00e9aire illustrant le nombre de suicides au fil du temps au Canada pour la p\u00e9riode 2000 \u00e0 2011, en fonction de l\u2019ann\u00e9e et du sexe, selon les codes X60 \u00e0 X84 de la CIM-10. Veuillez prendre note que, m\u00eame si ce cube pr\u00e9sente par d\u00e9faut ces renseignements pr\u00e9d\u00e9finis, il peut \u00eatre manipul\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 afficher d\u2019autres renseignements d\u00e9finis par l\u2019utilisateur. Source: Statistique Canada, Statistique de l\u2019\u00e9tat civil. Tableau CANSIM 102-0540.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5C0642A643FA45E992868A306AF6DAE2"},{"i":"","h":"Taux de suicide au fil du temps, selon l\u2019ann\u00e9e et le sexe, Canada","c":"dc","d":"Un tableau et un graphique lin\u00e9aire des taux de suicide normalis\u00e9s selon l'\u00e2ge au Canada pour la p\u00e9riode 2000 \u00e0 2011, en fonction de l\u2019ann\u00e9e et du sexe, selon les codes X60 \u00e0 X84 de la CIM-10. Veuillez prendre note que, m\u00eame si ce cube pr\u00e9sente par d\u00e9faut ces renseignements pr\u00e9d\u00e9finis, il peut \u00eatre manipul\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 afficher d\u2019autres renseignements d\u00e9finis par l\u2019utilisateur. Source: Statistique Canada, Statistique de l\u2019\u00e9tat civil. Tableau CANSIM 102-0540. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBC814DCAE0534F69AD0F4D2A34C2F770"},{"i":"","h":"Taux de suicide selon le groupe d\u2019\u00e2ge et le sexe, Canada","c":"dc","d":"Un tableau et un graphique \u00e0 barres des taux bruts de suicide au Canada en 2011, en fonction du groupe d\u2019\u00e2ge et du sexe, selon les codes X60 \u00e0 X84 de la CIM-10. Veuillez prendre note que, m\u00eame si ce cube pr\u00e9sente par d\u00e9faut ces renseignements pr\u00e9d\u00e9finis, il peut \u00eatre manipul\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 afficher d\u2019autres renseignements d\u00e9finis par l\u2019utilisateur. Source: Statistique Canada, Statistique de l\u2019\u00e9tat civil. Tableau CANSIM 102-0540. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFE94DD24348F48068967FEE8B3D8EDCE"},{"i":"","h":"Nombre de suicides selon le groupe d\u2019\u00e2ge et le sexe, Canada","c":"dc","d":"Un tableau et un graphique \u00e0 barres illustrant le nombre de suicides au Canada en 2011, en fonction du groupe d\u2019\u00e2ge et du sexe, selon les codes X60 \u00e0 X84 de la CIM-10. Veuillez prendre note que, m\u00eame si ce cube pr\u00e9sente par d\u00e9faut ces renseignements pr\u00e9d\u00e9finis, il peut \u00eatre manipul\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 afficher d\u2019autres renseignements d\u00e9finis par l\u2019utilisateur. Source: Statistique Canada, Statistique de l\u2019\u00e9tat civil. Tableau CANSIM 102-0540. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i59E0278202F04052B38BAEAEDE015FC7"},{"i":"","h":"ESCC facteurs de risque par g\u00e9ographie, \u00e2ge, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2EC712A27B5B43E4867D06DCF649348C"},{"i":"","h":"ESCC Maladies par Geographie, Groupe d'age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i98E7CE4A18974A909979F067865C315B"},{"i":"","h":"L'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l'\u00e9tat de sant\u00e9 (EVAS) par statut diab\u00e9tique/hypertension, groupe d'age et sexe","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es contient des informations sur l'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9es sur la sant\u00e9 par statut diab\u00e9tique/hypertension, groupe d'age et sexe. Source: Agence de la sant\u00e9 publique du Canada, 2012.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i08AF113AFB4B47BB82FE588EE8411AA1"},{"i":"","h":"L'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l'\u00e9tat de sant\u00e9 (EVAS) par statut diab\u00e9tique, groupe d'age et sexe","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es contient des informations sur l'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9es sur la sant\u00e9 par statut diab\u00e9tique, groupe d'age et sexe. Source: Agence de la sant\u00e9 publique du Canada, 2012.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0DCBAB35F8A54B749B1AB7628E55F45A"},{"i":"","h":"L'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l'\u00e9tat de sant\u00e9 (EVAS) par statut hypertension, groupe d'age et sexe","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es contient des informations sur l'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9es sur la sant\u00e9 par statut hypertension, groupe d'age et sexe. Source: Agence de la sant\u00e9 publique du Canada, 2012.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8E609A76E1624FFA8C656CC6B55409A8"},{"i":"","h":"L'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l'\u00e9tat de sant\u00e9 (EVAS) par statut cancer, groupe d'age et sexe","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es contient des informations sur l'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9es sur la sant\u00e9 par statut cancer, groupe d'age et sexe. Source: Agence de la sant\u00e9 publique du Canada, 2012.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF523B286FE7D4E38A56E3A81FFE34057"},{"i":"","h":"EVAS par l'indice de masse corporelle","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es contient des informations sur l'esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9es sur la sant\u00e9 par l'indice de masse corporelle. Source: Agence de la sant\u00e9 publique du Canada, 2012.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFF9036DA97E84D439F391EECF6B8B7A7"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence par ann\u00e9e","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2A594772ECA14D30B4E5E727DF0D6C29"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence NORMALIS\u00c9E SELON L'\u00c2GE par ann\u00e9e","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i74240C6832CD43158952ECDA7C631D80"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence par groupe d\u2019\u00e2ge et sexe, 2009-2010","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i438368950AD54B8081D6CF6AC5BA5F5D"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence NORMALIS\u00c9E SELON L'\u00c2GE par sexe, 2009-2010","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i782D2BFDE2E54BDBA94A571A140A11C5"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence par province/territoire et sexe, 2009-2010","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDB08BA975B864C77A76F59433DC3BA1C"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence NORMALIS\u00c9E SELON L'\u00c2GE par province/territoire et sexe, 2009-2010","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5E2F7A44EC864BB59B4953A4B1C1A275"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence par province/territoire et ann\u00e9e","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i43B2A3FAAA724DF4BD471BF88A19856A"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence NORMALIS\u00c9E SELON L'\u00c2GE par province/territoire et ann\u00e9e","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7A3904CCDC394F05BC36DBB7F316B138"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence par sexe et ann\u00e9e","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i19CD506CA75142C193FD1AEB51730B89"},{"i":"","h":"SCSMC Toutes les maladies incidence-pr\u00e9valence NORMALIS\u00c9E SELON L'\u00c2GE par sexe et ann\u00e9e","c":"dc","d":"Cube de donn\u00e9es sur la morbidit\u00e9 du Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC). Source : Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. Fichiers de donn\u00e9es du SCSMC fournis par les provinces et les territoires (mars 2014).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i02B966F01AFD42CFA21D73BACCE4289E"},{"i":"","h":"Algorithme","c":"dc","d":"Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC) : Survol des d\u00e9finitions de cas de la p\u00e9riode de surveillance de 1995\u00ad1996 \u00e0 2009-2010. Afin de consulter les m\u00e9thodes plus d\u00e9taill\u00e9es du SCSMC, veuillez envoyer un courriel \u00e0 infobase@phac-aspc.gc.ca .","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2EC522D1D6D641E1B64138CABC5880F8"},{"i":"","h":"SCSMC codes de la CIM","c":"dc","d":"Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC) : Survol des codes de la CIM de la p\u00e9riode de surveillance de 1995\u00ad1996 \u00e0 2009-2010. Afin de consulter les m\u00e9thodes plus d\u00e9taill\u00e9es du SCSMC, veuillez envoyer un courriel \u00e0 infobase@phac-aspc.gc.ca .","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2522F80EB7594C9FA948D95B857B1E12"},{"i":"","h":"Tendances de la sant\u00e9 normalis\u00e9s","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iE4BBCC51F5E14DA6BEED706A8EDAB5D3"},{"i":"","h":"Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDA093CB1BD4E479BA2D69C469DB53503"},{"i":"","h":"Apn\u00e9e obstructive du sommeil par des facteurs de risque","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA2144EA5B9A149C1AABF2D19EE54EC1C"},{"i":"","h":"Apn\u00e9e obstructive du sommeil selon le sexe","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i99D91A16F9774411A1B16188A03357D0"},{"i":"","h":"Apn\u00e9e obstructive du sommeil par groupe d'\u00e2ge","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i72392F43DACE417BBE16B7CB7AF06214"},{"i":"","h":"Apn\u00e9e obstructive du sommeil par provinces","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i60E6939E21B54D0E81D9B1DF9450D7DD"},{"i":"","h":"Apn\u00e9e obstructive du sommeil selon par groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBA4C14975BD04731B8586DFBF9021B8E"},{"i":"","h":"Apn\u00e9e obstructive du sommeil par d\u00e9mographie","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD5B4396E9A9C4468BD62419EEDBEEFF9"},{"i":"","h":"ESCC R\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es de r\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil qui ont \u00e9t\u00e9 recueillies au cours de la p\u00e9riode de collecte de janvier-f\u00e9vrier 2009 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i53B0B4DF1A834860A3CA17D73D31AFE8"},{"i":"","h":"ESCC R\u00e9ponse rapide sur l'apn\u00e9e de sommeil par d\u00e9mographie","c":"dc","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDF688419EC97462E987AC02C950770ED"},{"i":"","h":"Probl\u00e8mes neurologiques dans les \u00e9tablissements, 2011-12","c":"dc","d":"Probl\u00e8mes neurologiques dans les \u00e9tablissements, par \u00e2ge, sexe et nombre d'usagers, Canada, provinces et territoires, 2011-2012. Source: Statistique Canada. Tableau 105-1305 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1FF9E9B588E743DBA7A01D40D773E841"},{"i":"","h":"ESCC Maladies par Geographie, Age, Sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0B29BDE4FF1843688FD448A51EC468B7"},{"i":"","h":"ESCC 2012 Sant\u00e9 mentale","c":"dc","d":"Indicateurs de la sant\u00e9 mentale par province, groupe d\u2019\u00e2ge et sexe. La population cible comprend les personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus vivant dans les logements priv\u00e9s occup\u00e9s des dix provinces. La collecte des donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e entre janvier 2012 et d\u00e9cembre 2012. Source: Statistique Canada, tableau CANSIM (105-1101).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0468563DFB294B788DC097BABB383959"},{"i":"","h":"ESCC Profil d'indicateur de la sant\u00e9, par identit\u00e9 autochtone","c":"dc","d":"Profil d'indicateur de la sant\u00e9, par identit\u00e9 autochtone, le groupe d'\u00e2ge et sexe, estimations de quatre ans, Canada, provinces et territoires. Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 (ESCC), Cansim tableau 105-0512.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5B6D2CCD76134D239C026D2616C2A8CF"},{"i":"","h":"Tendances de la sant\u00e9 2015","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles 2015, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2017. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada tableau 105-0508. \u00c0 la suite de ce remaniement, l'ESCC de 2015 a mis en oeuvre une nouvelle strat\u00e9gie de collecte, s\u00e9lectionne l'\u00e9chantillon dans deux bases de sondage distinctes et a vu des r\u00e9visions importantes apport\u00e9es \u00e0 son contenu. Tous ces facteurs r\u00e9unis signifient qu'il faut user de prudence pour comparer des donn\u00e9es des cycles ant\u00e9rieurs aux donn\u00e9es publi\u00e9es pour le cycle de 2015 et les cycles ult\u00e9rieurs. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4C9E9CE3CC014758A2D888C41C2E3284"},{"i":"","h":"EPMCC Diab\u00e8te","c":"dc","d":"Les r\u00e9sultats de l'Enqu\u00eate sur les personnes ayant une maladie chronique au Canada ex\u00e9cut\u00e9e par Statistique Canada pour l'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada, 2011.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3C7EFE81FF824BDB8F182029D98C7E93"},{"i":"","h":"EPMCC Les troubles anxieux et de l'humeur","c":"dc","d":"Volet sur les troubles anxieux et de l'humeur. R\u00e9sultats de l'EPMCC de 2014 : Volet sur les troubles anxieux et l'humeur, Statistique Canada en collaboration avec l'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada. En ce qui concerne les types de trouble, les troubles anxieux et de l'humeur comprennent les personnes ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir obtenu un diagnostic de trouble anxieux ou de l'humeur. Les troubles de l'humeur comprennent les personnes ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir obtenu un diagnostic de trouble de l'humeur (avec ou sans troubles anxieux). Les troubles anxieux comprennent les personnes ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir obtenu un diagnostic de trouble anxieux (avec ou sans troubles de l'humeur). ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i269E697046264A1AADB68693A187ECCF"},{"i":"","h":"Les sorties de l'h\u00f4pital \u00e0 l'aide de l'OMS Crit\u00e8res","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es canadiennes class\u00e9es \u00e0 l'aide de l'OMS Charge mondiale de morbidit\u00e9 2000 cat\u00e9gories. Les conditions rencontr\u00e9es durant la p\u00e9riode pernatal et les carences nutritionnelles ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es en raison du petit nombre. Lien web:(http://www.who.int/healthinfo/bodreferencecausecategories.pdf). Les maladies non-transmissibles sont CIM10: C00-C97, D00-D48, D65-D89, E03-E07, E10-E16,E20-E34, E51-E89, F01-F99, G06-G99, H00-H61,H68-H95, I00-I99, J30-J99, K00-K92, N00-N64,N75-N99, L00-L99, M00-M99, Q00-Q99. Sous-ensemble des donn\u00e9es fournies par l'Institut canadien d'information sur la sant\u00e9.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9248DE86144843759775A5F461187642"},{"i":"","h":"Nouveaux cas de cancer","c":"dc","d":"Ce cube de donn\u00e9es contient des renseignements sur les nouveaux si\u00e8ges du cancer et est produit par Statistique Canada. Le tableau a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019aide du groupe Surveillance, Epidemiology and End Results (SEER) selon la Classification internationale des maladies pour l\u2019oncologie, troisi\u00e8me \u00e9dition (CIM-O-3). Tous les si\u00e8ges invasifs et in situ pour la vessie sont compris. Tableaux Cansim 103-0550 et 103-0553.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iFE48FDAC981F404486255696B96B365E"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 class\u00e9e selon les crit\u00e8res de l'OMS","c":"dc","d":"Les donn\u00e9es canadiennes class\u00e9es \u00e0 l'aide de l'OMS Charge mondiale de morbidit\u00e9 2000 cat\u00e9gories. Lien web:http://www.who.int/healthinfo/bodreferencecausecategories.pdf. Les maladies non-transmissibles sont CIM10: C00-C97, D00-D48, D65-D89, E03-E07, E10-E16,E20-E34, E51-E89, F01-F99, G06-G99, H00-H61,H68-H95, I00-I99, J30-J99, K00-K92, N00-N64,N75-N99, L00-L99, M00-M99, Q00-Q99. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD346FF0C9CE943DD9153A2B6B61B44D8"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e l'appareil circulatoire, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0529.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6C2B5E8A573642DC9B4979FF7B67138F"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e au syst\u00e8me endocrinien, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0524.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBFA492680B164E8D8D21EFD7B964627E"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 par maladie mentale par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0535.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i8F9FE5748A22476AB599C5AC4AD215CA"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e aux probl\u00e8mes musculo-squelettiques, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0533.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i65A2F79F62CD439DBB18E38D417FC3C3"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e au syst\u00e8me nerveux, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0526.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA56116050ED04B21AB15B801942FA6B9"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l'appareil respiratoire, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableaux Cansim 102-0530.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6E151E11C56249C8937772DD1A6F5E79"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 du cancer, par type, groupe d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0522.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1CC2675047924E93831208E35E3CFF2B"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 du cancer par g\u00e9ographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"Pour les ann\u00e9es 1984-2009. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil - Base de donn\u00e9es sur les d\u00e9c\u00e8s.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i5ED1468AA51F416F9A62D37AF84B39EB"},{"i":"","h":"Mortalit\u00e9 selon les chapitres de la CIM 10","c":"dc","d":"Mortalit\u00e9 par les chapitres de la CIM 10 et le sexe, 1950-2009. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil - Base de donn\u00e9es sur les d\u00e9c\u00e8s.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i27C78A4F03F44D1AAF8B84697BE49FCA"},{"i":"","h":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par geographie et sexe. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF2A0493835E44445B70ABF8B50AC5C1B"},{"i":"","h":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 tri\u00e9s par measures et geographie, group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 tri\u00e9s par measures et geographie, group d'\u00e2ge et sexe. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDB49AB245EFB467A96F1E3F9BB1FCB68"},{"i":"","h":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par group d'\u00e2ge et sexe","c":"dc","d":"S\u00e9lect mortalit\u00e9 par group d'\u00e2ge et sexe. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil. Tableau Cansim 102-0551 et 102-0552","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD3D93E129FEC4095B14AAA3908ADFB3A"},{"i":"","h":"SCSMC mortalit\u00e9 cardiopathie isch\u00e9mique et insuffisance cardiaque","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es pr\u00e9sentent des donn\u00e9es sur les taux de mortalit\u00e9 toutes causes confondues tir\u00e9es du Syst\u00e8me Canadien de surveillance des maladies chroniques\u00a0(SNSMC)\u00a0pour certaines maladies cardiovasculaires. Le SNSMC se sert de donn\u00e9es administratives populationnelles de chaque province et territoire pour estimer le taux de mortalit\u00e9 toutes causes confondues que pr\u00e9sentent certaines maladies chroniques. Le cube contient des statistiques brutes et normalis\u00e9es selon l'\u00e2ge. Remerciements\u00a0: Ces donn\u00e9es ont pu \u00eatre recueillies gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration entre l\u2019ASPC et les gouvernements provinciaux et territoriaux de Terre-Neuve-et-Labrador, de l\u2019\u00cele-du-Prince-\u00c9douard, de la Nouvelle-\u00c9cosse, du Nouveau-Brunswick, du Qu\u00e9bec, de l\u2019Ontario, du Manitoba, de la Saskatchewan, de la Colombie-Britannique, du Yukon, des Territoires du Nord-Ouest et du Nunavut. Les opinions, les r\u00e9sultats et les conclusions de l\u2019\u00e9tude n\u2019engagent que les auteurs. Il ne faut pas inf\u00e9rer qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s par les provinces et les territoires. Les donn\u00e9es provinciales et territoriales ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es au SNSMC en octobre 2014.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iBD29F7EEC6524A1BA05473B3333D90D2"},{"i":"","h":"SCSMC mortalit\u00e9","c":"dc","d":"Ces cubes de donn\u00e9es pr\u00e9sentent des donn\u00e9es sur les taux de mortalit\u00e9 toutes causes confondues tir\u00e9es du Syst\u00e8me Canadien de surveillance des maladies chroniques\u00a0(SNSMC)\u00a0pour certaines maladies cardiovasculaires. Le SNSMC se sert de donn\u00e9es administratives populationnelles de chaque province et territoire pour estimer le taux de mortalit\u00e9 toutes causes confondues que pr\u00e9sentent certaines maladies chroniques. Le cube contient des statistiques brutes et normalis\u00e9es selon l'\u00e2ge. Remerciements\u00a0: Ces donn\u00e9es ont pu \u00eatre recueillies gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration entre l\u2019ASPC et les gouvernements provinciaux et territoriaux de Terre-Neuve-et-Labrador, de l\u2019\u00cele-du-Prince-\u00c9douard, de la Nouvelle-\u00c9cosse, du Nouveau-Brunswick, du Qu\u00e9bec, de l\u2019Ontario, du Manitoba, de la Saskatchewan, de la Colombie-Britannique, du Yukon, des Territoires du Nord-Ouest et du Nunavut. Les opinions, les r\u00e9sultats et les conclusions de l\u2019\u00e9tude n\u2019engagent que les auteurs. Il ne faut pas inf\u00e9rer qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s par les provinces et les territoires. Les donn\u00e9es provinciales et territoriales ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es au SNSMC en octobre 2014.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iABF7E9BCB9F34E21A6697A3E877C2311"},{"i":"","h":"Toute les chapitre de la maladie - Distribution proportionnelle","c":"dc","d":"Mortalit\u00e9 par les chapitres de la CIM 10. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil (Cansim).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6081838780814594B8BC0E9EE4051B7C"},{"i":"","h":"Toute les chapitre de la maladie par ann\u00e9e","c":"dc","d":"Mortalit\u00e9 par les chapitres de la CIM 10. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil (Cansim).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD87704BE9A274C02ACEE4299B7AF6D87"},{"i":"","h":"Toute les chapitre de la maladie par sexe","c":"dc","d":"Mortalit\u00e9 par les chapitres de la CIM 10. Source: Statistique Canada, Statistique de l'\u00e9tat civil (Cansim).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4A3752D450C54E38891895F6A768EF42"},{"i":"","h":"Statistiques des crimes, par infractions d\u00e9taill\u00e9es, Canada, provinces et territoires, 2000 \u00e0 2007","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Statistiques des crimes, par infractions d\u00e9taill\u00e9es, Canada, provinces et territoires, 2000 \u00e0 2007. http://www.statcan.gc.ca/pub/82-221-x/2008001/tmap-tcarte/dt-td/lw2cix-fra.htm","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0C7982CA4EA3453A9B10CAE0E96BEDB1"},{"i":"","h":"Mammographie","c":"dc","d":"Mammographie obtenue au cours des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es, selon le groupe d'\u00e2ge, femmes de 50 \u00e0 69 ans, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2007) et groupes de r\u00e9gions homologues. Source: Tableau 105-0543, Statistique Canada.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD0797D4AE7AC4800BEAC823C255FB856"},{"i":"","h":"D\u00e9pistage du cancer colorectal","c":"dc","d":"Test du saignement occulte f\u00e9cal (RSOS) obtenu au cours des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es ou, coloscopie ou sigmo\u00efdoscopie obtenue au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, 50 et plus, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de juin 2007) et groupes homologues. Source: Tableau 105-0541 - Statistique Canada.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iA7A18E6EDDA64054998F3D1555FFA89B"},{"i":"","h":"Rapport de d\u00e9pendance","c":"dc","d":"Population \u00e2g\u00e9e entre 0 \u00e0 19 ans et population \u00e2g\u00e9e de 65 ans et plus que l'on rapporte sur la population \u00e2g\u00e9e entre 20 et 64 ans.Ce rapport est habituellement pr\u00e9sent\u00e9 comme le nombre de personnes \u00e0 charge pour chaque tranche de 100 personnes en \u00e2ge de travailler. Rapport de d\u00e9pendance (Recensement de 2006 et donn\u00e9es administratives), selon le groupe d'\u00e2ge, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2011) et groupes de r\u00e9gions homologues. Source: Tableau 109-5326, Statistique Canada.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3DF3884A216547E2A72C9776F1CE1957"},{"i":"","h":"Taux de ch\u00f4mage","c":"dc","d":"Le taux de ch\u00f4mage est le nombre de personnes en ch\u00f4mage exprim\u00e9 en pourcentage de la population active. Le taux de ch\u00f4mage pour un groupe donn\u00e9 (\u00e2ge, sexe, \u00e9tat matrimonial ou autres) correspond au nombre de ch\u00f4meurs dans ce groupe exprim\u00e9 en pourcentage de la population active de ce groupe.L'Enqu\u00eate sur la population active exclut les personnes vivant dans les r\u00e9serves indiennes, le Yukon, les Territoires du Nord-Ouest et le Nunavut, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes et les pensionnaires d'\u00e9tablissements. Taux de ch\u00f4mage, Canada, provinces, r\u00e9gions sociosanitaires et groupes de r\u00e9gions homologues. Source: Tableau 109-5304, Statistique Canada.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i621B89BF39D24E5889E021EA2E3BD528"},{"i":"","h":"Base de donn\u00e9es de l'indice du bien-\u00eatre des collectivit\u00e9es","c":"dc","d":"L'indice du bien-\u00eatre des collectivit\u00e9s (IBC) est une m\u00e9thode qui permet d'\u00e9valuer le bien-\u00eatre socio\u00e9conomique des collectivit\u00e9s canadiennes. Divers indicateurs socio-\u00e9conomique de bien-\u00eatre soit l'\u00e9ducation, l'activit\u00e9, le revenu et le logement, sont d\u00e9riv\u00e9s \u00e0 partir du recensement de la population de Statistique Canada et combin\u00e9s afin de produire un 'score' de bien-\u00eatre pour chaque collectivit\u00e9. Ces scores sont employ\u00e9s pour comparer le bien-\u00eatre au sein des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res nations et inuites au bien-\u00eatre observ\u00e9s dans les autres collectivit\u00e9s canadiennes. Des valeurs peuvent \u00eatre manquantes pour une collectivit\u00e9 en raison de la non-participation au recensement, de donn\u00e9es dont la qualit\u00e9 est insuffisante ou de la taille insuffisante de la population. Source: Affaires autochtones et D\u00e9veloppement du Nord Canada ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB2DAEA730301437BB7BAEF920964A8FA"},{"i":"","h":"Profil d'indicateurs de l'Enqu\u00eate nationale par r\u00e9gion de sant\u00e9","c":"dc","d":"Le Recensement de la population de 2006, 2011 et l'Enqu\u00eate nationale aupr\u00e8s des m\u00e9nages (ENM) de 2011 fournissent des renseignements sur la population canadienne pour divers niveaux g\u00e9ographiques et de nombreux th\u00e8mes communs, p. ex., la d\u00e9mographie, l'\u00e9tat matrimonial, la famille et la langue, incluant des caract\u00e9ristiques li\u00e9es \u00e0 ces th\u00e8mes. Il est possible qu'il y ait des \u00e9carts entre le chiffre du Recensement de 2011 et l'estimation de l'ENM. Deux raisons peuvent expliquer ces \u00e9carts : La d\u00e9finition de la population provenant de chaque source de donn\u00e9es : la population cible du Recensement de 2011 comprend les r\u00e9sidents habituels dans les logements collectifs et les personnes vivant \u00e0 l'\u00e9tranger, alors que la population cible de l'ENM les exclut; La variabilit\u00e9 des estimations de l'ENM : les estimations de l'ENM sont d\u00e9riv\u00e9es d'une enqu\u00eate-\u00e9chantillon et sont donc susceptibles de comporter des erreurs d'\u00e9chantillonnage; \u00e9tant donn\u00e9 la nature volontaire de l'ENM, les estimations sont aussi susceptibles de comporter plus d'erreurs dues \u00e0 la non-r\u00e9ponse que lors du recensement. Source: Statistics Canada (tableau CANSIM 109-0401, 109-0300)","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iEA89212405FF4FE4BAD0FBBC867087B9"},{"i":"","h":"Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9 selon le quintile de revenu du m\u00e9nage et le plus haut niveau de scolarit\u00e9 du m\u00e9nage","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles 2015, selon le quintile de revenu du m\u00e9nage et le plus haut niveau de scolarit\u00e9 du m\u00e9nage, Canada, provinces. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2017. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada tableau 105-0511. \u00c0 la suite de ce remaniement, l'ESCC de 2015 a mis en oeuvre une nouvelle strat\u00e9gie de collecte, s\u00e9lectionne l'\u00e9chantillon dans deux bases de sondage distinctes et a vu des r\u00e9visions importantes apport\u00e9es \u00e0 son contenu. Tous ces facteurs r\u00e9unis signifient qu'il faut user de prudence pour comparer des donn\u00e9es des cycles ant\u00e9rieurs aux donn\u00e9es publi\u00e9es pour le cycle de 2015 et les cycles ult\u00e9rieurs. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1F9EC7CA993545E9B52AE287CFE49214"},{"i":"","h":"Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire des m\u00e9nages","c":"dc","d":"Cette variable est fond\u00e9e sur le module de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes (ESCC) de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, un ensemble de 18 questions et indique si les m\u00e9nages avec ou sans enfants avaient les moyens d'acheter les aliments dont ils avaient besoin au cours des 12 mois qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'enqu\u00eate. Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire du m\u00e9nage, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2011/12) et groupes de r\u00e9gions homologues. Tableau 105-0547, Statistique Canada. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i273A29868DF54439922E37A45636A0D7"},{"i":"","h":"Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013. (Voir le lien sur cette page pour les d\u00e9finitions). La pr\u00e9valence des MPOCs n'est pas pr\u00e9sent\u00e9e dans les Tendances de la sant\u00e9 tir\u00e9es du ESCC pour l'ann\u00e9e 2007. Ceci est d\u00fb \u00e0 une erreur dans l'enqu\u00eate, qui a omis une des trois questions utilis\u00e9es pour d\u00e9river la MPOC. La question sur la bronchite chronique a \u00e9t\u00e9 omise du questionnaire pour les premiers six mois de la collecte annuelle de donn\u00e9es. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iAEE68B6A89FE4FA9AAE2363BC5373E89"},{"i":"","h":"Tendances de la sant\u00e9 normalis\u00e9s","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada, Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9B07F7FAF76F4D29895F151F6447A194"},{"i":"","h":"ESCC facteurs de risque par g\u00e9ographie, \u00e2ge, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF8EF077ECEDB43DE833B2B4A5496D65E"},{"i":"","h":"5 verres ou plus d'alcool en une m\u00eame occasion, au moins une fois par mois dans la derni\u00e8re ann\u00e9e par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i015C15DA8C914D6AA85BFA80F0F98BAD"},{"i":"","h":"Fr\u00e9quence de consommation d'alcool au cours des 12 dernier mois (tous les jours) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6C8758A4E5EB4F3AB4729E12B01E0AFA"},{"i":"","h":"5 verres ou plus d'alcool en une m\u00eame occasion, au moins une fois par mois dans la derni\u00e8re ann\u00e9e. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i6C100D84145A4FA1B50A16807686827A"},{"i":"","h":"Volume et valeur des ventes des boissons alcoolis\u00e9es et par habitant","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada. Table 183-0006 - Volume et valeur des ventes des boissons alcoolis\u00e9es, chez les habitants de 15 ans et plus.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF791B318D65748B6AB51F15AC257C516"},{"i":"","h":"Tendance de la consommation d\u2019alcool par habitant, selon la situation g\u00e9ographique et l\u2019ann\u00e9e","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada. Table 183-0006 - Volume et valeur des ventes des boissons alcoolis\u00e9es, chez les habitants de 15 ans et plus.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD75DF5768EBA4CEC9A45AEC540202BE5"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF319F66D13F5432F95296BC22E024001"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF27C8755B2BE48FDB3C4232888CFA8B6"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iEC3628CF602848A38436E026A178AE6D"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1986BF6883AB4CC6926BE322FB705531"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, adulte (18 ans et plus), ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0D6B582DB8FA4EE4A1BE8AEA7A697C86"},{"i":"","h":"Indice de masse corporelle autod\u00e9clar\u00e9, jeune (12 \u00e0 17 ans), embonpoint ou ob\u00e8se. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i2B05CA9E8AED4C7F9E9EC8BF1EF4417A"},{"i":"","h":"Consommation de fruits et l\u00e9gumes, moins de 5 fois/jour par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4050FB67F1CF44F390BF512D576433B0"},{"i":"","h":"Consommation de fruits et l\u00e9gumes, 5 fois ou plus par jour. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i4BF9730DDDBA4A56AF320945C387BB83"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i0B1FA02014984A71B80D7D928B620268"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, mod\u00e9r\u00e9ment actif ou actif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9A7B5DD5002947708D5EED7509F725FA"},{"i":"","h":"Activit\u00e9 physique durant les loisirs, inactif. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i1ED60171F6044981B5F59C49CC5FFB5A"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans lieux publics par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i968FEDB58B314574A581938B7BB1263C"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iC4F4F952167D4B6998DC99640BF33242"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au domicile. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i51F4A3D159BA4E1FA5F4EAB66A8F71DF"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules et/ou des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB70987D5082B4B5F9540AB4ADB11F468"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des v\u00e9hicules. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9224FF71C9204F9F9D43E1572B366A45"},{"i":"","h":"Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire au cours du dernier mois, dans des lieux publics. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i3900E31CD91F4FAB88490735BF19600D"},{"i":"","h":"Fume tous les jours par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i9648999CCD4E4E3393531F574F3C345C"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD63805F1B95141E09C7C81F3C97BFE69"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iADD5B31014E34E58BC1785ECFBE4C846"},{"i":"","h":"Fume actuellement, tous les jours. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iF7392ACEBA5E4D6CA000D3D536A845CC"},{"i":"","h":"La sant\u00e9 mentale passable ou mauvaise par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB222363AE08A4890A6A30A8B88DE46A5"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes, 12 ans et plus) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i69A5194077434F4880F981FA11775941"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle de la sant\u00e9 (passable ou mauvaise) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD1574B3178554F6687EA9F1C56FDF8B4"},{"i":"","h":"\u00c9valuation personnelle du stress au travail (assez stressantes, extr\u00eamement stressantes) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iB317D6D2780849B2A338BD32EA1DBD2A"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par geographie, age, sexe","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iD1C228C87DB84D99BF79A3DCD1728947"},{"i":"","h":"Satisfaction \u00e0 l'\u00e9gard de la vie, satisfait(e) ou tr\u00e8s satisfait(e). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDEF44AD15235416CA5A8B62EE9441AC2"},{"i":"","h":"Stress per\u00e7u dans la vie, assez intense (15 ans et plus). Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iDCA57AEBF3B74968A451121C85CF7281"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises selon l'intensit\u00e9, mod\u00e9r\u00e9s ou s\u00e9v\u00e8res. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i7E06E697F7B8486CAA9D4351C09A3E89"},{"i":"","h":"Douleurs ou malaises emp\u00eachant des activit\u00e9s. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i61E49915D67A48189BFE5A1AD1FA10CB"},{"i":"","h":"Participation et limitation des activit\u00e9s, parfois ou souvent. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i403EAD44357442BBB48893B92A2C1B05"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale, plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort. Tendances de la sant\u00e9","c":"dc","d":"Profil d'indicateurs de la sant\u00e9 2011, estimations annuelles 2003-2014, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions sociosanitaires (limites de 2012) et groupes de r\u00e9gions homologues. Fond\u00e9e sur des autod\u00e9clarations de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes. Depuis 2009, tous les taux contenus dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (refus, ne sait pas et sans objet ) du d\u00e9nominateur. Source: Statistique Canada 2012. Tendances de la sant\u00e9. Statistique Canada Catalogue No. 82-213-XWE. Tableau 105-0501 et 105-0503. Ottawa. Diffus\u00e9 Juin, 2013.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=i79C41439077C4342B2AB9AE8DA0B8C68"},{"i":"","h":"Sentiment d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 locale (plut\u00f4t ou tr\u00e8s faible) par g\u00e9ographie, \u00e2ge et sexe.","c":"dc","d":"Source: Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes, 2013/14.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca:9600/PHAC/dimensionMembers.jsp?l=fr&rep=iEBF4B6B7A7324E1EB96F5D5F6B4C34A9"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux et environnementaux - \u00c9ducation","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant ne pas avoir termin\u00e9 ses \u00e9tudes secondaires, population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=1"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux et environnementaux - Revenu","c":"ccdi","d":" % de la population vivant sous les seuils de faible revenu apr\u00e8s imp\u00f4t, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=2"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux et environnementaux - Pauvret\u00e9 chez les enfants","c":"ccdi","d":" % d\u2019enfants vivant sous les seuils de faible revenu apr\u00e8s imp\u00f4t, population de moins de 18 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=3"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux et environnementaux - Emploi","c":"ccdi","d":" Taux de ch\u00f4mage annuel moyen (% de la population ne travaillant pas pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence), population de 15 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=4"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux et environnementaux - Sentiment d\u2019appartenance \u00e0 la communaut\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant \u00e9prouver un sentiment d\u2019appartenance \u00ab tr\u00e8s fort \u00bb ou \u00ab plut\u00f4t fort \u00bb \u00e0 sa communaut\u00e9 locale, population de 12 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=5"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Violence familiale","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir subi l\u2019un des trois types de maltraitance (violence physique, agression sexuelle et exposition \u00e0 la violence conjugale) avant l\u2019\u00e2ge de 15 ans, population de 15 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=6"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Diab\u00e8te pendant la grossesse","c":"ccdi","d":" Taux de femmes enceintes ayant un diab\u00e8te diagnostiqu\u00e9 (gestationnel ou pr\u00e9existant). (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=7"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Hypertension pendant la grossesse","c":"ccdi","d":" Taux de femmes enceintes ayant une hypertension diagnostiqu\u00e9e (gestationnelle ou pr\u00e9existante). (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=8"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Poids de la m\u00e8re pendant la grossesse","c":"ccdi","d":" % de femmes d\u00e9clarant un gain de poids pendant la grossesse sup\u00e9rieur aux recommandations de Sant\u00e9 Canada. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=9"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Cardiopathies cong\u00e9nitales","c":"ccdi","d":" Taux de nourrissons ayant une ou plusieurs cardiopathies cong\u00e9nitales. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=10"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Naissance pr\u00e9matur\u00e9e","c":"ccdi","d":" % de nouveau-n\u00e9s vivants dont l\u2019\u00e2ge gestationnel n\u2019atteint pas 37 semaines r\u00e9volues. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=11"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Allaitement maternel","c":"ccdi","d":" % de femmes d\u00e9clarant avoir nourri leur enfant exclusivement au sein pendant les six premiers mois ou plus, femmes de 15 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=12"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection pour la sant&eacute; des m&egrave;res et des enfants - Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire","c":"ccdi","d":" % des m\u00e9nages avec enfants de moins de 15 ans d\u00e9clarant que les enfants sont r\u00e9guli\u00e8rement expos\u00e9s \u00e0 la fum\u00e9e secondaire \u00e0 la maison. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=13"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Activit\u00e9 sur 24 heures","c":"ccdi","d":" % d\u2019enfants et de jeunes qui suivent les Directives en mati\u00e8re de mouvement sur 24 heures, population de 5 \u00e0 17 ans. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=14"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Activit\u00e9 physique","c":"ccdi","d":" % d\u2019enfants et de jeunes qui suivent les recommandations en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique en pratiquant au moins 60 minutes d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e chaque jour (donn\u00e9e mesur\u00e9e), population de 5 \u00e0 17 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=15"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Activit\u00e9 physique","c":"ccdi","d":" % d\u2019adultes qui suivent les recommandations en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique en pratiquant au moins 150 minutes d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e chaque semaine, en s\u00e9ances de 10 minutes ou plus (donn\u00e9e mesur\u00e9e), population de 18 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=16"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Comportement s\u00e9dentaire","c":"ccdi","d":" % d\u2019enfants et de jeunes d\u00e9clarant suivre les recommandations en mati\u00e8re de comportement s\u00e9dentaire en consacrant moins de deux heures de loisir par jour \u00e0 regarder la t\u00e9l\u00e9vision ou \u00e0 utiliser un ordinateur, population de 5 \u00e0 17 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=17"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Sommeil","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant dormir le nombre d\u2019heures recommand\u00e9es chaque jour, population de 5 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=18"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Alimentation","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=19"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Alimentation","c":"ccdi","d":" % d\u2019enfants et de jeunes d\u00e9clarant boire des boissons sucr\u00e9es tous les jours, population de 5 \u00e0 17 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=20"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Stress chronique","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant que la vie est \u00ab assez \u00bb ou \u00ab extr\u00eamement \u00bb stressante la plupart des jours au cours des 12 derniers mois, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=21"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Consommation d\u2019alcool","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant boire davantage d\u2019alcool que ce que pr\u00e9conisent les directives de consommation d\u2019alcool \u00e0 faible risque \u00e0 long terme, population de 15 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=22"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Tabagisme","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant fumer (quotidiennement ou occasionnellement), population de 15 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=23"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Consommation de drogues","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir consomm\u00e9 du cannabis au moins une fois par semaine au cours des trois derniers mois, population de 15 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=24"},{"i":"","h":"Facteurs de risque et de protection comportementaux - Pr\u00e9valence des principaux facteurs de risque de maladie chronique","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant pr\u00e9senter au moins un des quatre principaux facteurs de risque de maladie chronique (tabagisme, s\u00e9dentarit\u00e9, mauvaise alimentation et consommation nocive d\u2019alcool), population de 20 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=25"},{"i":"","h":"Facteurs de risque interm&eacute;diaires - Ob\u00e9sit\u00e9","c":"ccdi","d":" % d\u2019enfants et de jeunes qui sont ob\u00e8ses (donn\u00e9e mesur\u00e9e), population de 5 \u00e0 17 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=26"},{"i":"","h":"Facteurs de risque interm&eacute;diaires - Ob\u00e9sit\u00e9","c":"ccdi","d":" % d\u2019adultes qui sont ob\u00e8ses (donn\u00e9e mesur\u00e9e), population de 18 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=27"},{"i":"","h":"Facteurs de risque interm&eacute;diaires - Taux \u00e9lev\u00e9 de glucose dans le sang","c":"ccdi","d":" % de la population ayant une glyc\u00e9mie \u00e9lev\u00e9e","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=28"},{"i":"","h":"Facteurs de risque interm&eacute;diaires - Cholest\u00e9rol sanguin \u00e9lev\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population ayant un taux de cholest\u00e9rol \u00e9lev\u00e9","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=29"},{"i":"","h":"Facteurs de risque interm&eacute;diaires - Hypertension","c":"ccdi","d":" % de la population avec hypertension diagnostiqu\u00e9e, population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=30"},{"i":"","h":"Pratiques pr&eacute;ventives - Contact avec un professionnel de la sant\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir un fournisseur habituel de soins de sant\u00e9, population de 12 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=31"},{"i":"","h":"Pratiques pr&eacute;ventives - Contact avec un professionnel de la sant\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir consult\u00e9 un dentiste, un hygi\u00e9niste dentaire ou un orthodontiste au moins une fois au cours des 12 derniers mois, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=32"},{"i":"","h":"Pratiques pr&eacute;ventives - D\u00e9pistage des maladies","c":"ccdi","d":" % de femmes d\u00e9clarant avoir eu au moins 1 mammographie au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, population de 50 \u00e0 74 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=33"},{"i":"","h":"Pratiques pr&eacute;ventives - D\u00e9pistage des maladies","c":"ccdi","d":" % de femmes d\u00e9clarant avoir eu au moins 1 test PAP au cours des 3 derni\u00e8res ann\u00e9es, population de 25 \u00e0 69 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=34"},{"i":"","h":"Pratiques pr&eacute;ventives - D\u00e9pistage des maladies","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir eu au moins 1 test de recherche de sang occulte dans les selles, une colonoscopie ou une sigmo\u00efdoscopie au cours de la p\u00e9riode recommand\u00e9e, population de 50 \u00e0 74 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=35"},{"i":"","h":"Pratiques pr&eacute;ventives - Vaccination (grippe)","c":"ccdi","d":" % de la population atteinte d\u2019un probl\u00e8me de sant\u00e9 chronique d\u00e9clarant avoir re\u00e7u un vaccin antigrippal saisonnier au cours des 12 derniers mois, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=36"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir une \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb ou une \u00ab excellente \u00bb sant\u00e9, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=37"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir une \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb ou une \u00ab excellente \u00bb sant\u00e9 mentale, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=38"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","c":"ccdi","d":" Esp\u00e9rance de vie \u00e0 la naissance. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=39"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","c":"ccdi","d":" Esp\u00e9rance de vie \u00e0 65 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=40"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","c":"ccdi","d":" Esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 \u00e0 la naissance. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=41"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","c":"ccdi","d":" Esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 \u00e0 65 ans. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=42"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant un diab\u00e8te diagnostiqu\u00e9, population de 1 an et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=43"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir un diagnostic de maladies cardiovasculaires (maladie cardiaque ou accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral), population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=44"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant subi un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral diagnostiqu\u00e9, population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=45"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant une insuffisance cardiaque diagnostiqu\u00e9e, population de 40 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=46"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant une cardiopathie isch\u00e9mique diagnostiqu\u00e9e, population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=47"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant de l\u2019asthme diagnostiqu\u00e9, population de 1 an et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=48"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant une maladie pulmonaire obstructive chronique diagnostiqu\u00e9e, population de 35 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=49"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u un diagnostic de cancer, population de 12 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=50"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir d\u00e9j\u00e0 eu des sympt\u00f4mes compatibles avec au moins une des six maladies mentales ou troubles li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de substances psychoactives","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=51"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir re\u00e7u un diagnostic de trouble de l\u2019humeur ou de trouble anxieux, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=52"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant de l\u2019ost\u00e9oarthrite diagnostiqu\u00e9e, population de 20 ans et plus.(Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=53"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant de l\u2019ost\u00e9oporose diagnostiqu\u00e9e, population de 40 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=54"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population ayant une d\u00e9mence diagnostiqu\u00e9e, y compris la maladie d\u2019Alzheimer, population de 65 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=55"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - pr\u00e9valence","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir re\u00e7u un diagnostic d\u2019au moins une des cinq maladies chroniques majeures","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=56"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Multimorbidit\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir re\u00e7u un diagnostic d\u2019au moins deux des cinq maladies chroniques majeures","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=57"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Multimorbidit\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant avoir re\u00e7u un diagnostic d\u2019au moins deux des 10 maladies chroniques communes","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=58"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas de diab\u00e8te nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 1 an et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=59"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas d\u2019asthme nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 1 an et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=60"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas de maladie pulmonaire obstructive chronique nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 35 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=61"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas d\u2019insuffisance cardiaque nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 40 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=62"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas de cardiopathie isch\u00e9mique nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=63"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas d\u2019infarctus aigu du myocarde nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 20 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=64"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas d\u2019ost\u00e9oarthrite nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 20 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=65"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas de fractures de la hanche nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 40 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=66"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas de d\u00e9mence, y compris la maladie d\u2019Alzheimer, nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population de 65 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=67"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Morbidit\u00e9 - incidence","c":"ccdi","d":" Taux de cas de cancer nouvellement diagnostiqu\u00e9s, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=68"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Incapacit\u00e9","c":"ccdi","d":" % de la population d\u00e9clarant \u00eatre limit\u00e9e \u00ab parfois \u00bb ou \u00ab souvent \u00bb dans ses activit\u00e9s en raison de probl\u00e8mes de sant\u00e9 ou d\u2019une maladie, population de 12 ans et plus. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=69"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une maladie chronique majeure (maladies cardiovasculaires, cancer, maladies respiratoires chroniques, diab\u00e8te), population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=70"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables aux maladies cardiovasculaires, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=71"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables au cancer, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=72"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables aux maladies respiratoires chroniques, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=73"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables au diab\u00e8te, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=74"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables au suicide, population totale. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=75"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 la d\u00e9mence, y compris la maladie d\u2019Alzheimer, population totale. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=76"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9","c":"ccdi","d":" Taux de d\u00e9c\u00e8s dans les 12 mois suivant une fracture de la hanche, population de 40 ans et plus. (Nouveau) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=77"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e","c":"ccdi","d":" Probabilit\u00e9 de mourir entre 30 et 69 ans d\u2019une des maladies chroniques majeures (maladies cardiovasculaires, cancer, maladies respiratoires chroniques, diab\u00e8te). ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=78"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e","c":"ccdi","d":" Probabilit\u00e9 de mourir entre 30 et 69 ans d\u2019une maladie cardiovasculaire. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=79"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e","c":"ccdi","d":" Probabilit\u00e9 de mourir entre 30 et 69 ans d\u2019un cancer. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=80"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e","c":"ccdi","d":" Probabilit\u00e9 de mourir entre 30 et 69 ans d\u2019une maladie respiratoire chronique. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=81"},{"i":"","h":"&Eacute;tat de sant&eacute; global et impacts sur la sant&eacute; - Mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e","c":"ccdi","d":" Probabilit\u00e9 de mourir entre 30 et 69 ans du diab\u00e8te. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/ccdi-imcc/indicator-details-fr.aspx?id=82"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Suivi des recommandations en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes de 18 \u00e0 79 ans qui suivent les recommandations en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique en pratiquant au moins 150 minutes d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e chaque semaine, en s\u00e9ances de 10 minutes ou plus ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=1"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Temps total d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e","c":"pass","d":" Nombre moyen de minutes par jour pendant lesquelles les adultes de 18 \u00e0 79 ans pratiquent une activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=2"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Temps d\u2019activit\u00e9 physique due \u00e0 l\u2019activit\u00e9 professionnelle et aux t\u00e2ches domestiques actives","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine pendant lesquelles les adultes d\u00e9clarent faire de l\u2019activit\u00e9 physique au travail, dans la maison ou autour de la maison ou dans le cadre de b\u00e9n\u00e9volat ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=3"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Temps d\u2019activit\u00e9 physique li\u00e9e aux loisirs","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine pendant lesquelles les adultes d\u00e9clarent faire du sport, du conditionnement physique ou des activit\u00e9s physiques r\u00e9cr\u00e9atives, dans un cadre organis\u00e9 ou non, pendant au moins 10 minutes continues ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=4"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Dur\u00e9e de pratique sportive","c":"pass","d":" Pourcentage de Canadiens de 15 ans ou plus qui ont d\u00e9clar\u00e9 avoir pratiqu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement un sport pendant les 12 derniers mois ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=5"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Temps de d\u00e9placement actif","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes qui d\u00e9clarent se rendre au travail ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=6"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Temps de d\u00e9placement actif","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine pendant lesquelles les adultes d\u00e9clarent utiliser des moyens actifs comme la marche ou le v\u00e9lo pour se d\u00e9placer ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=7"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Niveau d\u2019intention","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes qui, lorsqu\u2019ils pensent aux six prochains mois, ont l\u2019intention d\u2019\u00eatre physiquement actifs ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=8"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Niveau de plaisir","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes d\u00e9clarant que l\u2019activit\u00e9 physique est g\u00e9n\u00e9ralement agr\u00e9able ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=9"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Niveau de confiance","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes qui d\u00e9clarent \u00eatre confiants dans leurs capacit\u00e9s \u00e0 faire r\u00e9guli\u00e8rement 30 minutes ou plus d\u2019activit\u00e9 physique mod\u00e9r\u00e9e trois ou quatre fois par semaine ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=10"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Savoir-faire physique","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=11"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - \u00c9tat de sant\u00e9 physique","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes qui d\u00e9clarent avoir une \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb ou une \u00ab excellente\u00bb sant\u00e9 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=12"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - \u00c9tat de sant\u00e9 mentale","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes qui d\u00e9clarent avoir une \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb ou une \u00ab excellente \u00bb sant\u00e9 mentale ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=13"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Niveau de soutien par les pairs ou le conjoint","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=14"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Normes communautaires","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=15"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Pr\u00e9sence et type d\u2019obstacles \u00e0 l\u2019activit\u00e9 physique","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=16"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Potentiel pi\u00e9tonnier de la collectivit\u00e9","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=17"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Pr\u00e9sence de parcs et d\u2019installations r\u00e9cr\u00e9atives","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes qui sont \u00ab d\u2019accord \u00bb ou \u00ab fortement d\u2019accord \u00bb avec l\u2019\u00e9nonc\u00e9 selon lequel leur quartier comporte diverses installations r\u00e9cr\u00e9atives gratuites ou \u00e0 faible co\u00fbt, comme des parcs, des sentiers p\u00e9destres, des pistes cyclables, des centres r\u00e9cr\u00e9atifs, des terrains de jeux, des piscines publiques, etc. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=18"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Pr\u00e9sence d\u2019infrastructures de transport actif","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes d\u00e9clarant que leur collectivit\u00e9 offre des infrastructures qui facilitent la marche ou le v\u00e9lo (trottoirs bien entretenus ou zones d\u00e9sign\u00e9es pour le v\u00e9lo) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=19"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - Acc\u00e8s \u00e0 une douche au travail","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes de 18 \u00e0 75 ans d\u00e9clarant avoir acc\u00e8s \u00e0 des douches ou \u00e0 des vestiaires au travail ou \u00e0 proximit\u00e9 du travail ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=20"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - D\u00e9penses communautaires pour les programmes de sports et de loisirs","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=21"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Activit&eacute; physique - D\u00e9penses communautaires pour les plans de transport actif","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=22"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Total de temps pass\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par jour pass\u00e9es \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires, \u00e0 l\u2019exclusion du temps de sommeil, population de 18 \u00e0 79 ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=23"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Temps pass\u00e9 devant un \u00e9cran \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine que les adultes de 18 \u00e0 79 ans d\u00e9clarent passer devant un ordinateur ou une tablette, p. ex. pour visionner des vid\u00e9os, jouer \u00e0 des jeux d\u2019ordinateur, consulter leur messagerie ou naviguer sur Internet ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=24"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Temps pass\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires au travail","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=25"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Temps consacr\u00e9 aux d\u00e9placements non actifs","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=26"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Niveau de sensibilisation","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=27"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Pr\u00e9sence et type d\u2019obstacles pour r\u00e9duire les comportements s\u00e9dentaires","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=28"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Normes de comportement s\u00e9dentaire au travail","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=29"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Comportement s&eacute;dentaire - Politiques de travail favorables","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=30"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Temps de sommeil la nuit","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures pendant lesquelles les adultes de 18 \u00e0 79 ans d\u00e9clarent dormir pendant une p\u00e9riode de 24 heures ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=31"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Sensibilisation aux avantages du sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=32"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Qualit\u00e9 du sommeil \u2013 continuit\u00e9 du sommeil","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019adultes de 18 \u00e0 79 ans qui d\u00e9clarent avoir de la difficult\u00e9 \u00e0 s\u2019endormir ou \u00e0 rester endormis \u00ab la plupart du temps \u00bb ou \u00ab tout le temps \u00bb ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=33"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Qualit\u00e9 du sommeil \u2013 efficacit\u00e9 du sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=34"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 temps de sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=35"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 stress","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=36"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 activit\u00e9 physique","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=37"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 consommation de boissons caf\u00e9in\u00e9es","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=38"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Habitudes du sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=39"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Pr\u00e9sence et type d\u2019obstacles au sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=40"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - M\u00e9dias \u00e9lectroniques dans la chambre \u00e0 coucher","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=41"},{"i":"","h":"Adultes 18 ans et plus Sommeil - Bruit nocturne dans l\u2019environnement","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=42"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Suivi des recommandations en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants et de jeunes qui suivent les recommandations en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique en pratiquant au moins 60 minutes d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e chaque jour ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=43"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Temps total d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e","c":"pass","d":" Nombre moyen de minutes par jour consacr\u00e9es par les enfants et les jeunes \u00e0 une activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 \u00e9lev\u00e9e ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=44"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Activit\u00e9 physique sur 24 heures","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants et de jeunes qui suivent les Directives canadiennes en mati\u00e8re de mouvement sur 24 heures \u00e0 l\u2019intention des enfants et des jeunes ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=45"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Temps d\u2019activit\u00e9 physique \u00e0 l\u2019\u00e9cole","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine que les jeunes de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e d\u00e9clarent consacrer \u00e0 une activit\u00e9 physique les faisant haleter ou se r\u00e9chauffer plus que d\u2019habitude au cours des heures de classe \u00e0 l\u2019\u00e9cole ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=46"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Temps d\u2019activit\u00e9 physique \u00e0 l\u2019\u00e9cole","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine que les enfants consacrent \u00e0 l\u2019activit\u00e9 physique pendant les heures de classe, selon les parents ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=47"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Dur\u00e9e de participation \u00e0 des sports (heures de loisir)","c":"pass","d":" Pourcentage de parents canadiens qui d\u00e9clarent que leurs enfants ont pratiqu\u00e9 un sport aux cours des 12 derniers mois ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=48"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Temps de jeu actif (heures de loisir)","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants qui consacrent trois heures ou moins par semaine au jeu actif (activit\u00e9 physique non structur\u00e9e) en dehors de l\u2019\u00e9cole ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=49"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Temps de d\u00e9placement actif","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes qui d\u00e9clarent se rendre au travail ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=50"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Temps de d\u00e9placement actif","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine pendant lesquelles les jeunes d\u00e9clarent utiliser un moyen actif, tel que la marche ou le v\u00e9lo, pour se d\u00e9placer ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=51"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Niveau d\u2019intention","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=52"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Niveau de plaisir","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes qui d\u00e9clarent que l\u2019activit\u00e9 physique leur procure du plaisir ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=53"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Niveau de confiance","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes qui d\u00e9clarent avoir confiance dans leurs capacit\u00e9s \u00e0 \u00eatre physiquement actif ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=54"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Savoir-faire physique","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=55"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - \u00c9tat de sant\u00e9 physique","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes qui d\u00e9clarent avoir une \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb ou une \u00ab excellente \u00bb sant\u00e9 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=56"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - \u00c9tat de sant\u00e9 physique","c":"pass","d":" Pourcentage de parents qui d\u00e9clarent que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de leur enfant est \u00ab tr\u00e8s bon \u00bb ou \u00ab excellent \u00bb ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=57"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - \u00c9tat de sant\u00e9 mentale","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes qui d\u00e9clarent avoir une \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb ou une \u00ab excellente \u00bb sant\u00e9 mentale ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=58"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - \u00c9tat de sant\u00e9 mentale","c":"pass","d":" Pourcentage de parents qui d\u00e9clarent que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 mentale de leur enfant est \u00ab tr\u00e8s bon \u00bb ou \u00ab excellent \u00bb ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=59"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Niveau de soutien parental","c":"pass","d":" Pourcentage de parents canadiens qui d\u00e9clarent avoir pratiqu\u00e9 \u00ab souvent \u00bb ou \u00ab tr\u00e8s souvent \u00bb des jeux actifs avec leur enfant au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=60"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Niveau de soutien des pairs","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes de la 9e et la 10e ann\u00e9e qui d\u00e9clarent que la plupart de leurs amis participent \u00ab souvent \u00bb en groupe \u00e0 des activit\u00e9s sportives organis\u00e9es ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=61"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Perception de la distance entre la maison et l\u2019\u00e9cole","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=62"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Niveau de s\u00e9curit\u00e9 dans la collectivit\u00e9","c":"pass","d":" Pourcentage de parents canadiens qui d\u00e9clarent que leurs pr\u00e9occupations en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 sont un obstacle \u00e0 l\u2019activit\u00e9 physique des enfants ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=63"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Potentiel pi\u00e9tonnier de la collectivit\u00e9","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=64"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Pr\u00e9sence de parcs et d\u2019installations r\u00e9cr\u00e9atives","c":"pass","d":" Pourcentage de jeunes qui sont \u00ab d\u2019accord \u00bb ou \u00ab fortement d\u2019accord \u00bb avec l\u2019\u00e9nonc\u00e9 selon lequel leur quartier comporte plusieurs installations r\u00e9cr\u00e9atives gratuites ou \u00e0 faible co\u00fbt, comme des parcs, des sentiers p\u00e9destres, des pistes cyclables, des centres r\u00e9cr\u00e9atifs, des terrains de jeu, des piscines publiques, etc. ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=65"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Pr\u00e9sence d\u2019une infrastructure de transport actif","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=66"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - Politiques de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9cole","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019\u00e9coles qui ont un comit\u00e9 supervisant les politiques et les pratiques en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique (p. ex. une \u00e9quipe d\u2019intervention en sant\u00e9) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=67"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - D\u00e9penses de la collectivit\u00e9 pour des programmes de sport et de loisir","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=68"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Activit&eacute; physique - D\u00e9penses de la collectivit\u00e9 pour des programmes de transport actif","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=69"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Suivi des recommandations en mati\u00e8re de comportement s\u00e9dentaire","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants et de jeunes qui d\u00e9clarent suivre les recommandations en mati\u00e8re de comportement s\u00e9dentaire en consacrant deux heures ou moins par jour \u00e0 regarder la t\u00e9l\u00e9vision ou \u00e0 utiliser un ordinateur pendant leurs heures de loisir ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=70"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Temps consacr\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par jour consacr\u00e9es par les enfants et les jeunes \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires, \u00e0 l\u2019exclusion du sommeil ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=71"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Temps consacr\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives devant un \u00e9cran","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par semaine que les jeunes d\u00e9clarent passer \u00e0 l\u2019ordinateur ou devant une tablette, p. ex. pour visionner des vid\u00e9os, jouer \u00e0 des jeux vid\u00e9o, consulter leur messagerie ou naviguer sur Internet ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=72"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Temps consacr\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires \u00e0 l\u2019\u00e9cole","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=73"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Temps consacr\u00e9 \u00e0 des d\u00e9placements non actifs","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=74"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Temps pass\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures par jour que les enfants passent \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=75"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Niveau de sensibilisation des parents","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=76"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - R\u00e8gles sur le temps pass\u00e9 devant les \u00e9crans \u00e0 la maison","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=77"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Comportement s&eacute;dentaire - Pr\u00e9sence des m\u00e9dias \u00e9lectroniques et facilit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=78"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Suivi des recommandations en mati\u00e8re de sommeil","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants et de jeunes qui d\u00e9clarent suivre les recommandations en mati\u00e8re de sommeil en dormant le nombre d\u2019heures ad\u00e9quat : de 9 \u00e0 11 heures par nuit pour les enfants de 5 \u00e0 13 ans et de 8 \u00e0 10 heures par nuit pour ceux de 14 \u00e0 17 ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=79"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Nombre d\u2019heures de sommeil par p\u00e9riode de 24 heures","c":"pass","d":" Nombre moyen d\u2019heures pendant lesquelles les enfants et les jeunes d\u00e9clarent dormir pendant une p\u00e9riode de 24 heures ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=80"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Nombre d\u2019heures de sieste dans la journ\u00e9e (5 ans et moins)","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=81"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Nombre d\u2019heures de sommeil nocturne","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=82"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Qualit\u00e9 du sommeil \u2013 continuit\u00e9 du sommeil","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants et de jeunes qui d\u00e9clarent avoir des probl\u00e8mes \u00e0 s\u2019endormir ou \u00e0 rester endormis \u00ab la plupart du temps \u00bb ou \u00ab tout le temps \u00bb ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=83"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Qualit\u00e9 du sommeil \u2013 efficience du sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=84"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 moment du sommeil","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=85"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 stress","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=86"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 activit\u00e9 physique","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=87"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Hygi\u00e8ne du sommeil \u2013 consommation de breuvages caf\u00e9in\u00e9s","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=88"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - R\u00e8gles et routines en mati\u00e8re de sommeil \u00e0 la maison","c":"pass","d":" Pourcentage de parents qui d\u00e9clarent avoir \u00e9tabli des heures de coucher r\u00e9guli\u00e8res pour leur enfant et les faire respecter ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=89"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - M\u00e9dias \u00e9lectroniques dans la chambre \u00e0 coucher","c":"pass","d":" Pourcentage d\u2019enfants et de jeunes qui d\u00e9clarent disposer d\u2019un t\u00e9l\u00e9viseur, d\u2019un ordinateur ou d\u2019une console de jeu dans leur chambre \u00e0 coucher ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=90"},{"i":"","h":"Enfants 5 &agrave; 11 ans et jeunes 12 &agrave; 17 ans Sommeil - Bruit nocturne dans l\u2019environnement","c":"pass","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/pass-apcss/indicator-details-fr.aspx?id=91"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/dementia-in-canada-fr.png","h":"D\u00e9mence au Canada - infographie","c":"dv","d":"La d\u00e9mence est la perte de facult\u00e9s mentales influant sur la capacit\u00e9 \u00e0 exercer les activit\u00e9s quotidiennes. Elle est caus\u00e9e par des maladies et des l\u00e9sions du cerveau. La maladie d'Alzheimer est la cause la plus courante de d\u00e9mence.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/heart-disease-fr.png","h":"Les maladies du c\u0153ur au Canada - infographie","c":"dv","d":"Aussi appel\u00e9es \u00ab cardiopathies isch\u00e9miques \u00bb ou \u00ab maladies coronariennes \u00bb, les maladies du c\u0153ur d\u00e9signent l'accumulation de plaques dans les art\u00e8res du c\u0153ur pouvant entra\u00eener une crise cardiaque, une insuffisance cardiaque ou le d\u00e9c\u00e8s.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/healthy-info2-fr.png","h":"Vers un Canada plus sain - infographie","c":"dv","d":"Des efforts importants sont en cours pour que les environnements sociaux et physiques o\u00f9 les enfants vivent, apprennent et s'amusent soutiennent davantage l'activit\u00e9 physique et une saine alimentation.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/PMH-MythsFacts-fr.png","h":"Mesurer la sant\u00e9 mentale positive au Canada : Mythes et r\u00e9alit\u00e9s - infographie","c":"dv","d":"L\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada travaille afin d\u2019identifier, d\u2019organiser et pr\u00e9senter les r\u00e9sultats en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale positive et les facteurs qui y contribuent. Ce document infographique pr\u00e9sente quelques exemples de ces donn\u00e9es.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/StrokeInfographic-fr.png","h":"Accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux au Canada - infographie","c":"dv","d":"Un AVC consiste en la perte soudaine des fonctions c\u00e9r\u00e9brales caus\u00e9e par l\u2019interruption du flux sanguin le cerveau ou une rupture de vaisseaux sanguins c\u00e9r\u00e9braux. Un AVC peut survenir \u00e0 tout \u00e2ge; il est donc important de conna\u00eetre les signes et savoir ce \u00e0 quoi ressemble un AVC.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/pmh-framework-fra.png","h":"Cadre conceptuel de surveillance de la sant\u00e9 mentale positive - infographie","c":"dv","d":"Un cadre conceptuel qui contient 5 indicateurs de r\u00e9sultats et 25 risques et des facteurs de protection de d\u00e9terminants.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/pmhsif_inf2.png","h":"Mesurer la sant\u00e9 mentale positive au Canada : Soutien social - infographie","c":"dv","d":"Le soutien social signifie que vous savez que vous \u00eates aim\u00e9 et qu\u2019on se soucie de vous, et que vous avez un r\u00e9seau de famille, d\u2019amis, de voisins, de coll\u00e8gues et de membres dans la communaut\u00e9 qui seront l\u00e0 pour vous si vous \u00eates dans le besoin.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/suicideinfo.png","h":"Le suicide au Canada - infographie","c":"dv","d":"Cette infographie donne un aper\u00e7u des donn\u00e9es actuelles sur le suicide, par \u00e2ge et par sexe \u00e0 tous les stades de la vie, et des donn\u00e9es sur les hospitalisations et les blessures auto-inflig\u00e9es.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/baps.png","h":"Soyez actifs, jouez intelligemment - infographie interactive","c":"dv","d":"Nous voulons tous \u00eatre en sant\u00e9. \u00catre actif fait partie d\u2019un mode de vie sain. Mais, selon les statistiques, nous pouvons faire mieux. Attendez! Vous avez encore le temps d\u2019\u00eatre de la partie!","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/positiveMH.png","h":"Mesurer la sant\u00e9 mentale positive au Canada - infographie","c":"dv","d":"La sant\u00e9 mentale positive s'agit d'un \u00e9tat de bien-\u00eatre qui nous permet \u00ab de ressentir, penser et agir de mani\u00e8re \u00e0 am\u00e9liorer notre aptitude \u00e0 jouir de la vie et \u00e0 relever les d\u00e9fis auxquels nous sommes confront\u00e9s \u00bb.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/healthyInfo.png","h":"Vers un Canada plus sain - infographie","c":"dv","d":"Des efforts importants sont en cours pour que les environnements sociaux et physiques o\u00f9 les enfants vivent, apprennent ets'amusent soutiennent davantage l'activit\u00e9 physique et une saine alimentation.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info1.jpg","h":"Directives canadiennes en mati\u00e8re de comportement s\u00e9dentaire","c":"dv","d":"54.9 % des enfants passent plus de temps devant un \u00e9cran que ce que recommandent les Directives canadiennes en mati\u00e8re de comportement s\u00e9dentaire.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info2.jpg","h":"Jeux actifs avec enfants","c":"dv","d":"37 % des parents canadiens disent jouer activement avec leurs enfants &laquo; souvent &raquo; ou &laquo; tr\u00e8s souvent &raquo;.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info3.jpg","h":"Transport actif pour enfants","c":"dv","d":"32.5 % des enfants utilisent principalement un moyen de transport actif pour se rendre \u00e0 l'\u00e9cole.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info4.jpg","h":"Allaitement","c":"dv","d":"89.3 % des nouvelles m\u00e8res allaitent leur b\u00e9b\u00e9 d\u00e8s la naissance.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info5.jpg","h":"S\u00e9curit\u00e9 alimentaire","c":"dv","d":"10 % des m\u00e9nages, avec au moins un enfant &acirc;g\u00e9 de moins de 18 ans, souffrent d'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info6.jpg","h":"Semaine S\u00e9curiJeunes - l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales","c":"dv","d":"Semaine S\u00e9curiJeunes : 30 % des traumatismes cr&acirc;niens survenant au Canada se produisent chez les enfants et les jeunes. Les casques prot\u00e8gent vos enfants.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info7.jpg","h":"Semaine S\u00e9curiJeunes - noyades","c":"dv","d":"Semaine S\u00e9curiJeunes : La noyade est la deuxi\u00e8me cause de d\u00e9c\u00e8s attribuable &agrave; une blessure chez les enfants canadiens. 60 enfants se noient chaque ann\u00e9e.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info8.jpg","h":"Journ\u00e9e mondiale du donneur de sang","c":"dv","d":"Journ\u00e9e mondiale du donneur de sang : Plus de 50 % des Canadiens ou leur famille ont eu besoin de sang. Remerciez les donneurs!","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info14.jpg","h":"Les co\u00fbts des maladies chroniques","c":"dv","d":"Cancer du poumon, l'asthme et la MPOC : 12 milliards de dollars en 2010 - 3,4 millards dollars en co&ucirc;ts directs en soins de sant\u00e9 (m\u00e9dicaments, h&ocirc;pitaux, m\u00e9decins) et 8,6 milliards de dollars en co&ucirc;ts indirects (d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9s et invalidit\u00e9 de longue dur\u00e9e).","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info10.jpg","h":"L\u2019importance du d\u00e9jeuner","c":"dv","d":"59 % des enfants disent d\u00e9jeuner durant la semaine.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info11.jpg","h":"Manger des l\u00e9gumes","c":"dv","d":"45,5 % des enfants (de 12 &agrave; 17 ans) consomment des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/img/fr/info13.jpg","h":"Nombre de pas par jour","c":"dv","d":"7 % des enfants font au moins 12000 pas par jour.","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/datalab/visualize-fr.html"},{"i":"","h":"R&eacute;sultats positifs en mati&egrave;re de sant&eacute; mentale - Sant\u00e9 mentale auto-\u00e9valu\u00e9e","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir une &laquo;\u00a0excellente\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0tr&egrave;s bonne\u00a0&raquo; sant&eacute; mentale  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=1"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Sant\u00e9 mentale auto-\u00e9valu\u00e9e","c":"pmh","d":" % de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir une \u00ab\u00a0excellente\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s bonne\u00a0\u00bb sant\u00e9 mentale ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=39"},{"i":"","h":"R&eacute;sultats positifs en mati&egrave;re de sant&eacute; mentale - Bonheur","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; &ecirc;tre heureux &laquo;\u00a0tous les jours\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0presque tous les jours\u00a0&raquo; ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=2"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Bonheur","c":"pmh","d":" % de la population qui affirme \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralement \u00ab\u00a0heureuse et int\u00e9ress\u00e9e dans la vie\u00a0\u00bb ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=40"},{"i":"","h":"R&eacute;sultats positifs en mati&egrave;re de sant&eacute; mentale - Satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; &ecirc;tre satisfait &agrave; l'&eacute;gard de la vie &laquo;\u00a0tous les jours\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0presque tous les jours\u00a0&raquo; ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=3"},{"i":"","h":"R&eacute;sultats positifs en mati&egrave;re de sant&eacute; mentale - Satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","c":"pmh","d":" Moyenne de l'estimation de satisfaction &agrave; l'&eacute;gard de la vie (&eacute;chelle de 0 &agrave; 10) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=4"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","c":"pmh","d":" % de la population qui affirme \u00eatre \u00ab\u00a0tr\u00e8s satisfaite\u00a0\u00bb de leur vie en g\u00e9n\u00e9ral ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=41"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","c":"pmh","d":" Moyenne de l\u2019estimation de la satisfaction de vivre (\u00e9chelle de 0\u00a0\u00e0\u00a010) chez les \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=42"},{"i":"","h":"R&eacute;sultats positifs en mati&egrave;re de sant&eacute; mentale - Bien-\u00eatre psychologique","c":"pmh","d":" % de la population ayant un niveau &eacute;lev&eacute; de bien-&ecirc;tre psychologique ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=5"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Bien-\u00eatre psychologique","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 12e ann\u00e9e qui jouissent d\u2019une grande autonomie ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=43"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Bien-\u00eatre psychologique","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 12e ann\u00e9e qui sont tr\u00e8s comp\u00e9tents ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=44"},{"i":"","h":"R&eacute;sultats positifs en mati&egrave;re de sant&eacute; mentale - Bien-\u00eatre social","c":"pmh","d":" % de la population ayant un niveau &eacute;lev&eacute; de bien-&ecirc;tre social  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=6"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Bien-\u00eatre social","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 12e ann\u00e9e qui ont un niveau d\u2019appartenance \u00e9lev\u00e9 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=45"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - R\u00e9silience","c":"pmh","d":" En cours d'&eacute;laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=7"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - R\u00e9silience","c":"pmh","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=46"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Capacit\u00e9 d\u2019adaptation","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir une forte capacit&eacute; d'adaptation ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=8"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Capacit\u00e9 d\u2019adaptation","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 17 ans ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir une forte capacit\u00e9 d\u2019adaptation ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=47"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Exp\u00e9riences favorables durant l'enfance","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 prendre le repas du soir en famille cinq fois ou plus par semaine ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=48"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Exp\u00e9riences favorables durant l'enfance","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui affirment que leur famille est pr\u00eate \u00e0 les aider \u00e0 prendre des d\u00e9cisions ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=49"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Contr\u00f4le et auto-efficacit\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; un niveau &eacute;lev&eacute; de ma&icirc;trise de leur destin&eacute;e  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=9"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Contr\u00f4le et auto-efficacit\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 17 ans ayant d\u00e9clar\u00e9 un niveau \u00e9lev\u00e9 de ma\u00eetrise de leur destin\u00e9e ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=50"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Violence","c":"pmh","d":" % de la population qui a v&eacute;cu l'un des trois types de violence avant l'&acirc;ge de 16 ans (violence physique, violence sexuelle ou exposition &agrave; la violence conjugale) ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=10"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Violence","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir &eacute;t&eacute; victime d'une agression physique ou sexuelle au cours des 12 derniers mois  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=11"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Violence","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir &eacute;t&eacute; victime de violence conjugale au cours des cinq ann&eacute;es pr&eacute;c&eacute;dentes ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=12"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Violence","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir pris part \u00e0 une bagarre au moins une fois au cours des 12 derniers mois ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=51"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Violence","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 12e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 intimid\u00e9s par d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves au cours des 30\u00a0derniers jours ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=52"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Violence","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 12e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir intimid\u00e9 d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves au cours des 30\u00a0derniers jours ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=53"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - \u00c9tat de sant\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir une &laquo;\u00a0excellente\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0tr&egrave;s bonne\u00a0&raquo; sant&eacute; ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=13"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - \u00c9tat de sant\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population n'ayant aucune incapacit&eacute; ou ayant une incapacit&eacute; l&eacute;g&egrave;re ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=14"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - \u00c9tat de sant\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir une \u00ab\u00a0excellente\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s bonne\u00a0\u00bb sant\u00e9 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=54"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - \u00c9tat de sant\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population n\u2019ayant aucune incapacit\u00e9 ou ayant une incapacit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=55"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Activit\u00e9 physique","c":"pmh","d":" % de la population qui est &laquo;\u00a0actif\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0mod&eacute;r&eacute;ment actif\u00a0&raquo; durant les loisirs, et ce, bas&eacute; sur des donn&eacute;es auto-rapport&eacute;es  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=15"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Activit\u00e9 physique","c":"pmh","d":" % des personnes de 18 &agrave; 79 ans qui s'adonnent &agrave; au moins 150\u00a0minutes par semaine d'activit&eacute; physique mod&eacute;r&eacute;e ou vigoureuse par p&eacute;riodes de 10 minutes selon des donn&eacute;es mesur&eacute;es ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=16"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Activit\u00e9 physique","c":"pmh","d":" % de la population qui respecte la recommandation de faire au moins 60\u00a0minutes d\u2019activit\u00e9 physique d\u2019intensit\u00e9 moyenne \u00e0 \u00e9lev\u00e9e tous les jours de la semaine ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=56"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Consommation de substances","c":"pmh","d":" % de la population dont la consommation d'alcool d&eacute;clar&eacute;e respecte les lignes directrices sur la consommation d'alcool &agrave; faible risque  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=17"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Consommation de substances","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 9e\u00a0et de la 10e\u00a0ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir pris 5\u00a0consommations ou plus (4\u00a0ou plus pour les filles), en une occasion, une fois par mois ou plus au cours des 12 derniers mois ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=57"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Consommation de substances","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui disent boire de l\u2019alcool chaque semaine ou plus fr\u00e9quemment ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=58"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Consommation de substances","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 7e \u00e0 la 12e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir consomm\u00e9 de la marijuana ou du cannabis au cours des 12\u00a0derniers mois ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=59"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants individuels - Spiritualit\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; que les croyances religieuses ou spirituelles sont &laquo;\u00a0tr&egrave;s importantes\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0importantes\u00a0&raquo; dans leur quotidien ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=18"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Spiritualit\u00e9","c":"pmh","d":" % de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 que les croyances religieuses ou spirituelles sont \u00ab\u00a0tr\u00e8s importantes\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0importantes\u00a0\u00bb dans leur vie quotidienne ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=60"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - Relations familiales","c":"pmh","d":" En cours d'&eacute;laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=19"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Relations familiales","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il leur est \u00ab\u00a0facile\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s facile\u00a0\u00bb de se confier \u00e0 leurs parents sur des choses qui les tracassent vraiment ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=61"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Relations familiales","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui ont un niveau de communication \u00e9lev\u00e9 dans leur famille ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=62"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Style parental","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 que leurs parents leur font confiance ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=63"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Style parental","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 que leurs parents sont trop exigeants envers eux ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=64"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - \u00c9tat de sant\u00e9 de la famille et consommation de substances des membres de la famille","c":"pmh","d":" % de la population ayant au moins un membre de leur famille qui &eacute;prouve des difficult&eacute;s &eacute;motionnelles, des troubles de sant&eacute; mentale ou un probl&egrave;me de consommation d'alcool ou de drogues ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=20"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - \u00c9tat de sant\u00e9 de la famille et consommation de substances des membres de la famille","c":"pmh","d":" % de la population ayant au moins un membre de leur famille qui a des probl&egrave;mes concernant ses &eacute;motions, sant&eacute; mentale ou consommation d'alcool ou de drogues et d&eacute;clarant que les probl&egrave;mes de ce membre de la famille affectent &laquo;\u00a0beaucoup\u00a0&raquo; ou &laquo;\u00a0assez\u00a0&raquo; leur vie ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=21"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - \u00c9tat de sant\u00e9 de la famille et consommation de substances des membres de la famille","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 17 ans ayant au moins un membre de leur famille qui \u00e9prouve des difficult\u00e9s \u00e9motionnelles, des troubles de sant\u00e9 mentale ou un probl\u00e8me de consommation d\u2019alcool ou de drogues ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=65"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - \u00c9tat de sant\u00e9 de la famille et consommation de substances des membres de la famille","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 17 ans ayant au moins un membre de leur famille qui a des probl\u00e8mes concernant ses \u00e9motions, sant\u00e9 mentale ou consommation d\u2019alcool ou de drogues et d\u00e9clarant que les probl\u00e8mes de ce membre de la famille affectent \u00ab\u00a0beaucoup\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0assez\u00a0\u00bb leur vie ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=66"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - Composition du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population vivant avec un conjoint ou un partenaire  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=22"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - Composition du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population vivant dans un m&eacute;nage monoparental  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=23"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - Composition du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population vivant seule ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=24"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Composition du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population vivant dans un m\u00e9nage monoparental ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=67"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Composition du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population vivant dans un m\u00e9nage biparental ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=68"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants familiaux - Revenu du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population canadienne totale de tous les &acirc;ges vivant sous les seuils de faible revenu net d'imp&ocirc;t ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=25"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Revenu du m\u00e9nage","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de moins de 18\u00a0ans vivant sous le seuil de faible revenu, apr\u00e8s imp\u00f4ts ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=69"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - Implication communautaire","c":"pmh","d":" % de la population qui est membre ou qui participe &agrave; au moins un organisme, un groupe, une association ou un club r&eacute;cr&eacute;atifs ou professionnels  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=26"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Implication communautaire","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui sont membres d\u2019au moins un club ou d\u2019une organisation ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=70"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - R\u00e9seaux sociaux","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; ne pas avoir d'amis ou de membres de la famille dont ils sont proches ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=27"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - R\u00e9seaux sociaux","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir 1 &agrave; 5 amis ou membres de la famille dont ils sont proches ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=28"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - R\u00e9seaux sociaux","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; avoir au moins 6 amis ou membres de la famille dont ils sont proches ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=29"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - R\u00e9seaux sociaux","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019ils peuvent compter sur leurs amis lorsque les choses vont mal ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=71"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - R\u00e9seaux sociaux","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui peuvent partager leurs joies et leurs peines avec leurs amis ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=72"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - Soutien social","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; une perception &eacute;lev&eacute;e du soutien social re\u00e7u ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=30"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Soutien social","c":"pmh","d":" % de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 une perception \u00e9lev\u00e9e du soutien social re\u00e7u ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=73"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Environnement scolaire","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui affirment avoir le sentiment de faire vraiment partie de leur \u00e9cole ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=74"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - Environnement de travail","c":"pmh","d":" % des salari&eacute;s de 18 &agrave; 75 ans qui vivent un niveau de stress &eacute;lev&eacute; au travail ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=31"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - Environnement social du quartier","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; vivre dans un quartier o&ugrave; les gens s'entraident ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=32"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - Environnement social du quartier","c":"pmh","d":" % de la population qui a d&eacute;clar&eacute; que le d&eacute;sordre social dans leur quartier est un &laquo;\u00a0tr&egrave;s gros probl&egrave;me\u00a0&raquo; ou un &laquo;\u00a0assez gros probl&egrave;me\u00a0&raquo; ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=33"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Environnement social du quartier","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e ayant d\u00e9clar\u00e9 faire confiance aux gens de leur quartier ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=75"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Environnement social du quartier","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 17 ans ayant d\u00e9clar\u00e9 vivre dans un quartier o\u00f9 les gens s\u2019entraident ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=76"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Environnement social du quartier","c":"pmh","d":" % de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 17 ans ayant d\u00e9clar\u00e9 que le d\u00e9sordre social dans leur quartier est un \u00ab\u00a0tr\u00e8s gros probl\u00e8me\u00a0\u00bb ou un \u00ab\u00a0assez gros probl\u00e8me\u00a0\u00bb ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=77"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants communautaires - Environnement b\u00e2ti du quartier","c":"pmh","d":" En cours d'&eacute;laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=34"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Environnement b\u00e2ti du quartier","c":"pmh","d":" % des \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 10e ann\u00e9e qui affirment qu\u2019il y a de bons endroits o\u00f9 aller pendant leurs temps libres comme des centres de loisirs, des parcs et des centres commerciaux ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=78"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - In\u00e9galit\u00e9","c":"pmh","d":" En cours d'&eacute;laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=35"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - In\u00e9galit\u00e9","c":"pmh","d":" En cours d\u2019\u00e9laboration ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=79"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Discrimination et stigmatisation","c":"pmh","d":" % de la population qui a subi un traitement injuste au moins une fois au cours de l'ann&eacute;e pr&eacute;c&eacute;dente en raison, entre autres, de leur sexe, race, &acirc;ge ou apparence ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=36"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Discrimination et stigmatisation","c":"pmh","d":" % de la population atteinte d'un probl&egrave;me de sant&eacute; mentale d&eacute;clarant avoir &eacute;t&eacute; affect&eacute;e par des opinions n&eacute;gatives ou un traitement injuste en raison de leur probl&egrave;me de sant&eacute; mentale  ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=37"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Discrimination et stigmatisation","c":"pmh","d":" % de la population ayant subi un traitement injuste au moins une fois au cours de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente en raison, entre autres, de leur sexe, race, \u00e2ge ou apparence ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=80"},{"i":"","h":"D&eacute;terminants sociaux - Participation politique","c":"pmh","d":" % des &eacute;lecteurs inscrits qui ont vot&eacute; aux &eacute;lections f&eacute;d&eacute;rales de 2011 ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/positive-mental-health/indicator-details-fr.aspx?id=38"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Mortalit\u00e9 infantile (taux de mortalit\u00e9 pour 1000 naissances vivantes)","c":"hi","d":"Enfants qui meurent durant la premi\u00e8re ann\u00e9e de vie ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=1"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Mortalit\u00e9 infantile (500\u00a0grammes ou plus) (taux de mortalit\u00e9 pour 1000 naissances vivantes)","c":"hi","d":"Enfants pesant 500\u00a0grammes ou plus qui meurent durant la premi\u00e8re ann\u00e9e de vie","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=2"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une maladie c\u00e9r\u00e9brovasculaire (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une maladie c\u00e9r\u00e9brovasculaire (CIM-10\u00a0: I60 \u00e0 I69), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=3"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une maladie de l'appareil circulatoire (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 des maladies de l'appareil circulatoire (CIM-10\u00a0: I00 \u00e0 I99), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=4"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une cardiopathie isch\u00e9mique\u00a0(taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une cardiopathie isch\u00e9mique (CIM-10\u00a0: I20 \u00e0 I25), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=5"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 d'autres maladies de l'appareil circulatoire (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 une maladie de l'appareil circulatoire, autres qu'une maladie cardiaque isch\u00e9mique\u00a0ou une maladie c\u00e9r\u00e9brovasculaire (CIM-10\u00a0: I00 \u00e0 I02, I05 \u00e0 I09, I10 \u00e0 I15, I26 \u00e0 I28, I30 \u00e0 I52, I70 \u00e0 I79, I80 \u00e0 I89, I95 \u00e0 I99), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=6"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - D\u00e9c\u00e8s attribuables au cancer du poumon (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s attribuables au cancer du poumon (CIM-10\u00a0: C34), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=7"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 des blessures non intentionnelles (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 des blessures non intentionnelles caus\u00e9es par des collisions entre v\u00e9hicules \u00e0 moteur, les chutes, les noyades, les br\u00fblures et les intoxications, mais pas les accidents et les complications survenant au cours d'actes m\u00e9dicaux (CIM-10\u00a0: V01-X59, Y85 \u00e0 Y86), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=8"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Mortalit\u00e9 (toutes causes confondues) (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"Nombre total de d\u00e9c\u00e8s, toutes causes confondues","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=9"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Esp\u00e9rance de vie \u2014 \u00e0 18\u00a0ans (niveau individuel) (ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre d'ann\u00e9es qu'une personne pourrait s'attendre \u00e0 vivre, \u00e0 partir de 18\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=10"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Esp\u00e9rance de vie \u2014 \u00e0 65\u00a0ans (niveau individuel) (ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre d'ann\u00e9es qu'une personne pourrait s'attendre \u00e0 vivre, \u00e0 partir de 65\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=11"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Esp\u00e9rance de vie \u2014 \u00e0 la naissance (niveau \u00e9cologique) (ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre d'ann\u00e9es qu'une personne pourrait s'attendre \u00e0 vivre, \u00e0 partir de la naissance","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=12"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Esp\u00e9rance de vie \u2014 \u00e0 65\u00a0ans (niveau \u00e9cologique) (ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre d'ann\u00e9es qu'une personne pourrait s'attendre \u00e0 vivre, \u00e0 partir de 65\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=13"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l'\u00e9tat de sant\u00e9 \u2014 \u00e0 18\u00a0ans (niveau individuel) (ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre d'ann\u00e9es qu'une personne pourrait s'attendre \u00e0 vivre en sant\u00e9, \u00e0 partir de 18\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=14"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Esp\u00e9rance de vie ajust\u00e9e en fonction de l'\u00e9tat de sant\u00e9 \u2014 \u00e0 65\u00a0ans (niveau individuel) (ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre d'ann\u00e9es qu'une personne pourrait s'attendre \u00e0 vivre en sant\u00e9, \u00e0 partir de 65\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=15"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Ann\u00e9es potentielles de vie perdues (niveau individuel) (pour 100 000 personnes-ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre moyen d'ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires qu'une personne aurait v\u00e9cu si elle n'\u00e9tait pas morte pr\u00e9matur\u00e9ment (l'\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence sup\u00e9rieur est 75\u00a0ans)","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=16"},{"i":"","h":"Mortalit&eacute; et esp&eacute;rance de vie - Ann\u00e9es potentielles de vie perdues (niveau \u00e9cologique) (pour 100 000 personnes-ann\u00e9es)","c":"hi","d":"Nombre moyen d'ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires qu'une personne aurait v\u00e9cu si elle n'\u00e9tait pas morte pr\u00e9matur\u00e9ment (l'\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence sup\u00e9rieur est 75\u00a0ans)","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=17"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Faible poids \u00e0 la naissance (taux d'incidence pour 100 naissances vivantes)","c":"hi","d":"Nouveau-n\u00e9s vivants dont le poids \u00e0 la naissance est inf\u00e9rieur \u00e0 2\u00a0500\u00a0grammes","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=18"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Petit pour l'\u00e2ge gestationnel (taux d\u2019incidence pour 100 naissances vivantes)","c":"hi","d":"Nouveau-n\u00e9s vivants dont le poids \u00e0 la naissance est inf\u00e9rieur au dixi\u00e8me percentile normal du poids \u00e0 la naissance en fonction de son \u00e2ge gestationnel et de son sexe; mesure de la restriction de la croissance f\u0153tale ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=19"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Naissances pr\u00e9matur\u00e9es (taux d\u2019incidence pour 100 naissances vivantes)","c":"hi","d":"Nouveau-n\u00e9s vivants dont l'\u00e2ge gestationnel \u00e0 la naissance est inf\u00e9rieur \u00e0 37\u00a0semaines","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=20"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Surpoids (autod\u00e9clar\u00e9, 18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Indice de masse corporelle (IMC) de 25,0 \u00e0 29,9, obtenu \u00e0 partir de la taille et du poids autod\u00e9clar\u00e9s, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=21"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Surpoids (mesur\u00e9, 6-17 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Indice de masse corporelle (IMC) de 25,0 \u00e0 29,9, obtenu \u00e0 partir de la taille et du poids mesur\u00e9s, personnes \u00e2g\u00e9es de 6\u00a0\u00e0 17 ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=22"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Surpoids (mesur\u00e9, 18-79 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Indice de masse corporelle (IMC) de 25,0 \u00e0 29,9, obtenu \u00e0 partir de la taille et du poids mesur\u00e9s, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0\u00e0 79 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=23"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Ob\u00e9sit\u00e9 (autod\u00e9clar\u00e9e, 18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Indice de masse corporelle (IMC) de 30,0 ou plus, obtenu \u00e0 partir de la taille et du poids autod\u00e9clar\u00e9s, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=24"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Ob\u00e9sit\u00e9 (mesur\u00e9e, 6-17 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Indice de masse corporelle (IMC) de 30,0 ou plus, obtenu \u00e0 partir de la taille et du poids mesur\u00e9s, personnes \u00e2g\u00e9es de 6\u00a0\u00e0 17 ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=25"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Ob\u00e9sit\u00e9 (mesur\u00e9e, 18-79 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Indice de masse corporelle (IMC) de 30,0 ou plus, obtenu \u00e0 partir de la taille et du poids mesur\u00e9s, personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 79 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=26"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Sant\u00e9 fonctionnelle, incapacit\u00e9 fonctionnelle grave ou mod\u00e9r\u00e9e (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont une incapacit\u00e9 fonctionnelle mod\u00e9r\u00e9e ou grave (score de l'indice de l'\u00e9tat de sant\u00e9 [Health Utilities Index Mark 3, HUI3] = 0,88), personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=27"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Sant\u00e9 fonctionnelle, incapacit\u00e9 fonctionnelle grave ou mod\u00e9r\u00e9e (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont une incapacit\u00e9 fonctionnelle mod\u00e9r\u00e9e ou grave (score de l'indice de l'\u00e9tat de sant\u00e9 [Health Utilities Index Mark 3, HUI3] = 0,88), personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=28"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Limite \u00e0 la participation et aux activit\u00e9s, parfois ou souvent (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 \u00e9prouver parfois ou souvent des limites \u00e0 la participation et aux activit\u00e9s \u00e0 la maison, au travail, \u00e0 l'\u00e9cole ou ailleurs en raison d'une affection physique de longue dur\u00e9e, d'un probl\u00e8me de sant\u00e9 mentale ou d'un probl\u00e8me de sant\u00e9 (qui dure ou qui devrait durer six\u00a0mois ou plus), personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=29"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - Limite \u00e0 la participation et aux activit\u00e9s, parfois ou souvent (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 \u00e9prouver parfois ou souvent des limites \u00e0 la participation et aux activit\u00e9s \u00e0 la maison, au travail, \u00e0 l'\u00e9cole ou ailleurs en raison d'une affection physique de longue dur\u00e9e, d'un probl\u00e8me de sant\u00e9 mentale ou d'un probl\u00e8me de sant\u00e9 (qui dure ou qui devrait durer six\u00a0mois ou plus), personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=30"},{"i":"","h":"Morbidit&eacute; et incapacit&eacute; - L'incapacit\u00e9 (15 ans et +) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Personnes atteintes d'une incapacit\u00e9 b\u00e9nigne, mod\u00e9r\u00e9e, grave ou tr\u00e8s grave (classification selon les limites \u00e9prouv\u00e9es dans les activit\u00e9s quotidiennes par suite d'une inaptitude ou autre difficult\u00e9 \u00e0 ex\u00e9cuter des t\u00e2ches pr\u00e9cises), personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=31"},{"i":"","h":"Maladie mentale et suicide - D\u00e9c\u00e8s attribuables \u00e0 un suicide (taux de mortalit\u00e9 pour 100 000)","c":"hi","d":"D\u00e9c\u00e8s par suicide (CIM-10\u00a0: X60 \u00e0 X84), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=32"},{"i":"","h":"Maladie mentale et suicide - Hospitalisations li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9 mentale (15 ans et +) (taux de sorties d'h\u00f4pital pour 100 000)","c":"hi","d":"Cong\u00e9s \u00e0 la suite d'une hospitalisation en raison de sant\u00e9 mentale pour les cinq maladies mentales combin\u00e9es: troubles li\u00e9s \u00e0 la consommation de substances; schizophr\u00e9nie, troubles d\u00e9lirants ou psychotiques non organiques; troubles de l'humeur ou affectifs; troubles anxieux; et certains troubles de la personnalit\u00e9 et du comportement chez l'adulte, personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=33"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 per\u00e7ue, excellente ou tr\u00e8s bonne (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 comme \u00e9tant \u00ab\u00a0excellent\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s bon\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=34"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 per\u00e7ue, excellente ou tr\u00e8s bonne (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 comme \u00e9tant \u00ab\u00a0excellent\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s bon\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=35"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 per\u00e7ue, passable ou mauvaise (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 comme \u00e9tant \u00ab\u00a0passable \u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0mauvais\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=36"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 per\u00e7ue, passable ou mauvaise (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 comme \u00e9tant \u00ab\u00a0passable\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0mauvais\u00a0\u00bb; personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=37"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 mentale per\u00e7ue, excellente ou tr\u00e8s bonne (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 mentale comme \u00e9tant \u00ab\u00a0excellent\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s bon\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=38"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 mentale per\u00e7ue, excellente ou tr\u00e8s bonne (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 mentale comme \u00e9tant \u00ab\u00a0excellent\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s bon\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=39"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 mentale per\u00e7ue, passable ou mauvaise (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 mentale comme \u00e9tant \u00ab\u00a0passable\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0mauvais\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=40"},{"i":"","h":"Sant&eacute; physique et mentale autod&eacute;clar&eacute;e - Sant\u00e9 mentale per\u00e7ue, passable ou mauvaise (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 leur \u00e9tat de sant\u00e9 mentale comme \u00e9tant \u00ab\u00a0passable\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0mauvais\u00a0\u00bb, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=41"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incidence du cancer - total de tous les cancers (taux d\u2019incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Nouveaux si\u00e8ges primaires du cancer (malin et n\u00e9oplasme), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=42"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incidence du cancer du sein chez la femme (taux d\u2019incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Nouveaux si\u00e8ges primaires du cancer du sein chez la femme (malin et n\u00e9oplasme) (CIM-O-3\u00a0: C50,0 \u00e0 C50,9), toutes les femmes","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=43"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incidence du cancer de la prostate (taux d\u2019incidence pour 100 000) ","c":"hi","d":"Nouveaux si\u00e8ges primaires du cancer de la prostate (malin et n\u00e9oplasme) (CIM-O-3 : C61,9), tous les hommes","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=44"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incidence du cancer colorectal (taux d\u2019incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Nouveaux si\u00e8ges primaires du cancer colorectal (malin et n\u00e9oplasme) (CIM-O-3 : C18,0 \u00e0 C18,9, C19,9, C20,9, C26,0), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=45"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incidence du cancer du poumon (taux d\u2019incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Nouveaux si\u00e8ges primaires du cancer du poumon (malin et n\u00e9oplasme) (CIM-O-3 : C34,0 \u00e0 C34,9), toute la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=46"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Arthrite (18 ans et +) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir re\u00e7u un diagnostic d'arthrite d'un professionnel de la sant\u00e9, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=47"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Asthme (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir re\u00e7u un diagnostic d'asthme d'un professionnel de la sant\u00e9, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=48"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Asthme (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir re\u00e7u un diagnostic d'asthme d'un professionnel de la sant\u00e9, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=49"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Diab\u00e8te, y compris le diab\u00e8te gestationnel (autod\u00e9clar\u00e9, 18 ans et +) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir re\u00e7u un diagnostic de diab\u00e8te d'un professionnel de la sant\u00e9 (y compris un diab\u00e8te gestationnel), personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=50"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Diab\u00e8te, \u00e0 l'exception du diab\u00e8te gestationnel (autod\u00e9clar\u00e9, 18 ans et +) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir re\u00e7u un diagnostic de diab\u00e8te d'un professionnel de la sant\u00e9 (\u00e0 l'exception du diab\u00e8te gestationnel), personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=51"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Diab\u00e8te, \u00e0 l'exception du diab\u00e8te gestationnel (autod\u00e9clar\u00e9 et mesur\u00e9, 18-79 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir re\u00e7u un diagnostic de diab\u00e8te et ont un diagnostic de diad\u00e8te confirm\u00e9 suite \u00e0 une analyse de sang (\u00e0 l'exception du diab\u00e8te gestationnel), personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 79 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=52"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Douleur ou inconfort dentaire, dernier mois (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir ressenti souvent ou parfois une douleur/de l'inconfort li\u00e9 aux dents/gencives au cours du dernier mois, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=53"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Douleur ou inconfort dentaire, dernier mois (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir ressenti souvent ou parfois une douleur/de l'inconfort li\u00e9 aux dents/gencives au cours du dernier mois, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=54"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incapacit\u00e9 de m\u00e2cher (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 une incapacit\u00e9 de m\u00e2cher, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=55"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incapacit\u00e9 de m\u00e2cher (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 une incapacit\u00e9 de m\u00e2cher, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=56"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Indice \u00abDents Cari\u00e9es, Manquantes ou Obtur\u00e9es\u00bb (6-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont une ou plusieurs dents primaires ou permanentes cari\u00e9es, manquantes ou obtur\u00e9es (indice dcmo/DCMO = 1), personnes \u00e2g\u00e9es de 6 \u00e0 17 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=57"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Dents manquantes (","c":"hi","d":"Ont des dents manquantes et moins de 21 dents restantes, personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 79 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=58"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Tuberculose active (cas d\u00e9clar\u00e9s) (taux d\u2019incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Cas d\u00e9clar\u00e9s de tuberculose active (nouvellement diagnostiqu\u00e9s et retraitement)","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=59"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Incidence du VIH (estimation du taux d'incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Estimation de nouveaux cas de VIH dans la population","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=60"},{"i":"","h":"Maladies / &eacute;tats de sant&eacute; - Taux de diagnostic de VIH (taux d\u2019incidence pour 100 000)","c":"hi","d":"Taux moyen annuel de diagnostics de VIH rapport\u00e9s","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=61"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Consommation d'alcool, consommation abusive (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir pris cinq\u00a0consommations ou plus \u00e0 une occasion, une fois par mois \u00e0 plus d'une fois par semaine, au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=62"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Consommation d'alcool, consommation abusive (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir pris cinq\u00a0consommations ou plus \u00e0 une occasion, une fois par mois \u00e0 plus d'une fois par semaine, au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=63"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Tabagisme, quotidien ou occasionnel (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre actuellement fumeur (quotidien ou occasionnel), ne tient pas compte du nombre de cigarettes fum\u00e9es, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=64"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Tabagisme, quotidien ou occasionnel (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre actuellement fumeur (quotidien ou occasionnel), ne tient pas compte du nombre de cigarettes fum\u00e9es, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=65"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Allaitement, initiation (18-55 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont allait\u00e9 ou ont tent\u00e9 d'allaiter leur dernier enfant (incluant l'allaitement pour une courte dur\u00e9e), femmes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 55 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=66"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Allaitement, exclusif (18-55\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont allait\u00e9 leur dernier enfant exclusivement pendant au moins les six premiers mois de vie de l'enfant (l'enfant a seulement re\u00e7u du lait maternel, sans aucun autre aliment liquide ou solide), femmes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 55\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=67"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Consommation de fruits et de l\u00e9gumes, cinq portions ou + par jour (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir consomm\u00e9 au moins cinq portions de fruits et de l\u00e9gumes par jour, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=68"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Consommation de fruits et de l\u00e9gumes, cinq portions ou + par jour (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir consomm\u00e9 au moins cinq portions de fruits et de l\u00e9gumes par jour, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=69"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Activit\u00e9 physique, actif ou mod\u00e9r\u00e9ment actif (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Classification du niveau d'activit\u00e9 physique comme \u00abactif\u00bb ou \u00abmod\u00e9r\u00e9ment actif\u00bb, \u00e0 la lumi\u00e8re de leurs r\u00e9ponses aux questions au sujet de la fr\u00e9quence, de la nature et de la dur\u00e9e de leur participation \u00e0 des activit\u00e9s physiques durant leurs loisirs, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=70"},{"i":"","h":"Comportements li&eacute;s &agrave; la sant&eacute; - Activit\u00e9 physique, actif ou mod\u00e9r\u00e9ment actif (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Classification du niveau d'activit\u00e9 physique comme \u00abactif\u00bb ou \u00abmod\u00e9r\u00e9ment actif\u00bb, \u00e0 la lumi\u00e8re de leurs r\u00e9ponses aux questions au sujet de la fr\u00e9quence, de la nature et de la dur\u00e9e de leur participation \u00e0 des activit\u00e9s physiques durant leurs loisirs, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=71"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire \u00e0 la maison (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Non-fumeurs actuels qui ont d\u00e9clar\u00e9 une exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire \u00e0 la maison, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=72"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire \u00e0 la maison (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Non-fumeurs actuels qui ont d\u00e9clar\u00e9 une exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire \u00e0 la maison, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=73"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire dans des v\u00e9hicules ou des lieux publics, dernier mois (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Non-fumeurs actuels qui ont d\u00e9clar\u00e9 une exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire dans des lieux publics ou des v\u00e9hicules priv\u00e9s, au cours du dernier mois, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=74"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire dans des v\u00e9hicules ou des lieux publics, dernier mois (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Non-fumeurs actuels qui ont d\u00e9clar\u00e9 une exposition \u00e0 la fum\u00e9e secondaire dans des lieux publics ou des v\u00e9hicules priv\u00e9s, au cours du dernier mois, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=75"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Sentiment d'appartenance communautaire, plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d'appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=76"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Sentiment d'appartenance communautaire, plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d'appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=77"},{"i":"","h":"Environnement physique et social - Besoin imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Personnes dont le logement est non abordables (= 30 % du revenu annuel du m\u00e9nage), a besoin de r\u00e9parations majeures ou n'est pas de taille suffisante","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=78"},{"i":"","h":"Conditions de travail - Stress en milieu de travail, assez stressant ou extr\u00eamement stressant, derni\u00e8re ann\u00e9e (15-17 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 que leur milieu de travail est assez stressant ou extr\u00eamement stressant, au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=79"},{"i":"","h":"Conditions de travail - Stress en milieu de travail, assez stressant ou extr\u00eamement stressant, derni\u00e8re ann\u00e9e (18-75 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 que leur milieu de travail est assez stressant ou extr\u00eamement stressant, au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 75\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=80"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Consultation d'un m\u00e9decin, derni\u00e8re ann\u00e9e (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin de famille, un p\u00e9diatre, un praticien g\u00e9n\u00e9raliste ou tout autre m\u00e9decin ou sp\u00e9cialiste, comme un chirurgien, un allergologue, un orthop\u00e9diste, un gyn\u00e9cologue/urologue ou un psychiatre (au sujet de leur sant\u00e9 physique, affective ou mentale) au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=81"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Consultation d'un m\u00e9decin, derni\u00e8re ann\u00e9e (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin de famille, un praticien g\u00e9n\u00e9raliste ou tout autre m\u00e9decin ou sp\u00e9cialiste, comme un chirurgien, un allergologue, un orthop\u00e9diste, un gyn\u00e9cologue/urologue ou un psychiatre (au sujet de leur sant\u00e9 physique, \u00e9motionnelle ou mentale) au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=82"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Mammographie, cinq\u00a0derni\u00e8res ann\u00e9es (50-74\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir subi leur plus r\u00e9cente mammographie au cours des cinq\u00a0derni\u00e8res ann\u00e9es, femmes \u00e2g\u00e9es de 50 \u00e0 74\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=83"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Test Pap, trois derni\u00e8res ann\u00e9es (25-69\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir subi leur dernier test Pap au cours des trois\u00a0derni\u00e8res ann\u00e9es, femmes \u00e2g\u00e9es de 25 \u00e0 69\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=84"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - D\u00e9pistage du cancer colorectal, cinq\u00a0derni\u00e8res ann\u00e9es (50-74\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir obtenu leur dernier test du saignement occulte f\u00e9cal au cours des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es, ou coloscopie ou sigmo\u00efdoscopie au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, personnes \u00e2g\u00e9es de 50 \u00e0 74\u00a0ans ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=85"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Aucune assurance dentaire (6-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Absence d\u00e9clar\u00e9e d'assurance (ou de programme gouvernemental) dentaire, personnes \u00e2g\u00e9es de 6 \u00e0 17 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=86"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Aucune assurance dentaire (18-79\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Absence d\u00e9clar\u00e9e d'assurance (ou de programme gouvernemental) dentaire, personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 79 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=87"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Consultation d'un professionnel des soins dentaires, derni\u00e8re ann\u00e9e (12-17\u00a0ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir vu ou consult\u00e9 un dentiste, un hyg\u00e9niste dentaire ou un orthodontiste au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 12 \u00e0 17\u00a0ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=88"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Consultation d'un professionnel des soins dentaires, derni\u00e8re ann\u00e9e (18\u00a0ans et\u00a0+) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 avoir avoir consult\u00e9 un dentiste, un hyg\u00e9niste dentaire ou un orthodontiste au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, personnes \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans et\u00a0plus","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=89"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Aucune visite chez un professionnel des soins dentaires, derni\u00e8re ann\u00e9e (6-17 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas avoir vu un professionnel des soins dentaires dans la derni\u00e8re ann\u00e9e, parmi ceux qui visitent r\u00e9guli\u00e8rement un professionnel des soins dentaires, personnes \u00e2g\u00e9es de 6 \u00e0 17 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=90"},{"i":"","h":"Soins de sant&eacute; - Aucune visite chez un professionnel des soins dentaires, derni\u00e8re ann\u00e9e (18-79 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas avoir vu un professionnel des soins dentaires dans la derni\u00e8re ann\u00e9e, parmi ceux qui visitent r\u00e9guli\u00e8rement un professionnel des soins dentaires, personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 79 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=91"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Admissibilit\u00e9 \u00e0 l'assurance-emploi (15-69 ans) (proportion %)","c":"hi","d":"B\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance-emploi parmi les ch\u00f4meurs, personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 69 ans","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=96"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire, mod\u00e9r\u00e9e ou grave (individus \u00e9prouvant de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire; 18 ans et +) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Proportion d\u2019adultes \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus \u00e9prouvant de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e ou grave, obtenu \u00e0 partir de la difficult\u00e9 autod\u00e9clar\u00e9e d'acc\u00e8s \u00e0 suffisamment d\u2019aliments, ou \u00e0 des aliments suffisamment vari\u00e9s, pour combler ses besoins, en raison d\u2019un manque d\u2019argent","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=97"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire, mod\u00e9r\u00e9e ou grave (individus vivant dans un m\u00e9nage en ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire; 12-17 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Proportion d\u2019enfants \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans vivant dans un m\u00e9nage o\u00f9 il y a une ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e ou grave, obtenu \u00e0 partir de la difficult\u00e9 autod\u00e9clar\u00e9e d'acc\u00e8s \u00e0 suffisamment d\u2019aliments, ou \u00e0 des aliments suffisamment vari\u00e9s, pour combler ses besoins, en raison d\u2019un manque d\u2019argent","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=98"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire, mod\u00e9r\u00e9e ou grave (individus vivant dans un m\u00e9nage en ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire; 18 ans et +) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Proportion d\u2019adultes \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus vivant dans un m\u00e9nage o\u00f9 il y a une ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e ou grave, obtenu \u00e0 partir de la difficult\u00e9 autod\u00e9clar\u00e9e d'acc\u00e8s \u00e0 suffisamment d\u2019aliments, ou \u00e0 des aliments suffisamment vari\u00e9s, pour combler ses besoins, en raison d\u2019un manque d\u2019argent","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=99"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Enfants dans les familles \u00e0 faible revenu (selon les seuils de faible revenu) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Enfant vivant dans un m\u00e9nage \u00e0 faible revenu selon les seuils de faible revenu (SFR), personnes \u00e2g\u00e9es de 17 ans et moins","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=100"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Enfants dans les familles \u00e0 faible revenu (selon la mesure du panier de consommation) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Enfants vivant dans un m\u00e9nage \u00e0 faible revenu selon la mesure du panier de consommation (MPC), personnes \u00e2g\u00e9es de 17 ans et moins ","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=101"},{"i":"","h":"In&eacute;galit&eacute;s sociales - Travailleurs \u00e0 faible revenu (18-64 ans) (pr\u00e9valence %)","c":"hi","d":"Ont d\u00e9clar\u00e9 gagner au moins 3 000 $ par ann\u00e9e, ne pas d\u00e9pendre de leur famille d'origine, mais ayant un revenu apr\u00e8s imp\u00f4t \u00e0 faible revenu selon les mesures de faible revenu (MFR), personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 64 ans excluant les \u00e9tudiants","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=102"},{"i":"","h":"D&eacute;veloppement de la petite enfance - Enfants vuln\u00e9rables dans au moins un domaine du d\u00e9veloppement de la petite enfance (proportion %)","c":"hi","d":"Enfants fr\u00e9quentant la maternelle vuln\u00e9rables dans au moins un domaine du d\u00e9veloppement (sant\u00e9 physique et bien-\u00eatre, comp\u00e9tences sociales, maturit\u00e9 affective, d\u00e9veloppement cognitif et langagier, aptitudes de communication et connaissances g\u00e9n\u00e9rales) lors de l'entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=103"},{"i":"","h":"D&eacute;veloppement de la petite enfance - Enfants vuln\u00e9rables dans le domaine de la sant\u00e9 physique et du bien-\u00eatre (proportion %)","c":"hi","d":"Enfants fr\u00e9quentant la maternelle vuln\u00e9rables dans le domaine de la sant\u00e9 physique et du bien-\u00eatre","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=104"},{"i":"","h":"D&eacute;veloppement de la petite enfance - Enfants vuln\u00e9rables dans le domaine des comp\u00e9tences sociales (proportion %)","c":"hi","d":"Enfants fr\u00e9quentant la maternelle vuln\u00e9rables dans le domaine des comp\u00e9tences sociales","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=105"},{"i":"","h":"D&eacute;veloppement de la petite enfance - Enfants vuln\u00e9rables dans le domaine de la maturit\u00e9 affective (proportion %)","c":"hi","d":"Enfants fr\u00e9quentant la maternelle vuln\u00e9rables dans le domaine de la maturit\u00e9 affective","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=106"},{"i":"","h":"D&eacute;veloppement de la petite enfance - Enfants vuln\u00e9rables dans le domaine du d\u00e9veloppement cognitif et langagier (proportion %)","c":"hi","d":"Enfants fr\u00e9quentant la maternelle vuln\u00e9rables dans le domaine du d\u00e9veloppement cognitif et langagier","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=107"},{"i":"","h":"D&eacute;veloppement de la petite enfance - Enfants vuln\u00e9rables dans le domaine des aptitudes de communication et des connaissances g\u00e9n\u00e9rales (proportion %)","c":"hi","d":"Enfants fr\u00e9quentant la maternelle vuln\u00e9rables dans le domaine des aptitudes de communication et des connaissances g\u00e9n\u00e9rales","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/health-inequalities/indicator-details-fr.aspx?id=108"},{"i":"","h":"SCSMC - Infarctus aigu du myocarde","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSAMI&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Asthme","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSASTH&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Maladie pulmonaire obstructive chronique","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSCOPD&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - D&#233;mence, y compris la maladie d&#39;Alzheimer","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSADD&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Diab&#232;te","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSDM&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Insuffisance cardiaque","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSHF&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Fracture de la hanche (annuelle)","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSHIP&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Hypertension","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSHYP&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Cardiopathies isch&#233;miques","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSIHD&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Scl&#233;rose en plaques","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSMS&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Ost&#233;oporose","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSOP&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Syndrome parkinsonien, y compris la maladie de Parkinson","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSPK&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Accidents vasculaires c&#233;r&#233;braux","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSSTK&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - &#201;v&#233;nements d&#39;accidents vasculaires c&#233;r&#233;braux menant &#224; une hospitalisation","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSSTKA&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Utilisation des services de sant&#233; en raison de troubles mentaux","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSMI&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"},{"i":"","h":"SCSMC - Utilisation des services de sant&#233; pour troubles anxieux et de l&#39;humeur","c":"ccdss","d":"","l":"http://infobase.phac-aspc.gc.ca/CCDSS-SCSMC/data-tool/?l=fra&HRs=00&DDLV=CDSMA&DDLM=ASIR&CBVS=on&1=M&2=F&DDLFrm=1999&DDLTo=2012&=10&VIEW=0"}]}